1.外部环境光过滤调试的主要⽬的是什么？( )
A.提⾼光源的亮度
B.减少外部光线对拍摄物体的⼲扰
C.改变光源的颜⾊
D.增加光源的照射范围
正确答案:B
2.哪种镜头通常更容易出现⾊差？( )
A.定焦镜头
B.微距镜头
C.变焦镜头
D.宽光圈镜头
正确答案:C
3.关于位置修正算法的调试，以下哪项操作是不必要的？( )
A.验证算法的输出是否符合预期位置精度
B.检查算法的输⼊参数设置是否合理
C.对算法进⾏代码级别的调试和排错
D.调整算法的参数以达到更好的修正效果
正确答案:C
4.外部环境光过滤调试中，使⽤⾊温滤镜的主要作⽤是什么？( )
A.提⾼光源的亮度
B.改变外部光线的⾊温以匹配光源
C.减少光线的散射
D.增加光源的照射范围
正确答案:B
5.在使⽤⼯业相机进⾏拍摄时，如果需要冻结快速运动的物体，应该如何调整快⻔速度？( )
A.设置为较慢的速度
B.设置为较快的速度
C.设置为中等速度
D.根据光线条件调整
正确答案:B
6.在调试直线查找组合算法时，发现算法⽆法准确识别直线，可能是由于哪个原因导致的？
( )
A.直线特征点选择过多
B.直线特征点选择过少或不准确
C.算法参数设置不合理
D.图像预处理效果不佳
正确答案:B
7.根据职业守则，员⼯在执⾏⼯艺时应当注意什么？( )
A.只关注⾃⼰的⼯作效率
B.忽视环保细节和安全警告
C.在未经培训的情况下操作设备
D.确保每⼀步操作都符合环保要求和安全标准
正确答案:D
8.进⾏系统阈值模式配置时，以下哪项是必须考虑的因素？( )
A.系统的稳定性
B.⼯件的材质
C.被测区域的特征
D.光源的类型
正确答案:C
9.职业道德对个⼈⼈格升华的影响体现在哪⽅⾯？ ( )
A.培养⾼尚情操
B.砥砺坚韧品格
C.树⽴正确价值观
D.树⽴⼈⽣⽬标
正确答案:A
10.良好的职业操守对个⼈事业的帮助不包括。 ( )
A.赢得他⼈信任
B.激发⼯作热情
C.升迁加薪
D.保持积极乐观的⼼态
正确答案:C
11.在调试平⾏线计算算法过程中，发现算法输出结果存在偏差，可能的原因不包括。 ( )
A.图像噪声影响导致平⾏线检测不准确
B.算法参数设置不合理
C.图像预处理不当影响平⾏线特征提取
D.调试环境温度过⾼
正确答案:D
12.C-mount 镜头接⼝的法兰焦距是多少？( )
A.5 mm
B.17.5 mm
C.25.4 mm
D.43.3 mm
正确答案:B
13.系统联调报告的编写应遵循以下哪个原则？( )
A.客观、准确、完整、清晰
B.简洁、明了、实⽤
C.全⾯、细致、深⼊
D.⾼效 、快速 、准确
正确答案:A
14.在调试路径提取算法时，发现算法提取的路径不准确，可能的原因是什么？( )
A.路径特征点选择过多导致算法过拟合
B.路径特征点选择过少或不准确导致算法⽋拟合
C.算法参数设置不合理影响路径提取效果
D.图像预处理不充分导致路径特征不明显
正确答案:B
15.在选择⼯业光源时，以下哪个因素不是影响光源可靠性的主要因素？( )
A.光源的亮度
B.光源的颜⾊
C.光源的均匀性
D.光源的寿命
正确答案:B
16.光源安装位置调试中，侧光通常⽤于突出物体的什么特征？( )
A.轮廓
B.颜⾊
C.纹理
D.⼤⼩
正确答案:A
17.如果需要捕捉快速移动的物体，应该选择较短还是较⻓的曝光时间？( )
A.较短
B.较⻓
C.⽆所谓
D.根据具体情况⽽定
正确答案:A
18.⼯业视觉系统的测量数据不准确，可能的原因是 。 ( )
A.镜头畸变未校准
B.⼯业现场湿度过⼤
C.相机分辨率设置过低
D.光源颜⾊与物体颜⾊相近
正确答案:A
19.在进⾏光源⾊彩调试时，如果需要得到纯⽩⾊的光，应该如何设置 RGB 值？( )
A.(255, 0, 0)
B.(0, 255, 0)
C.(0, 0, 255)
D.(255, 255, 255)
正确答案:D
20.在⼯业视觉系统中，系统阈值模式配置主要涉及哪个参数的设置？( )
A.阈值的灵敏度
B.图像的分辨率
C.系统的运⾏速度
D.相机的曝光时间
正确答案:A
21.绘制电⽓原理图时，通常把主线路和辅助线路分开，主线路⽤画在辅助线路的 左侧或上
部，辅助线 路⽤细实线画在主线路的右侧或下部 。 ( )
A.粗实线
B.细实线
C.点画线
D.虚线
正确答案:A
22.在垂线查找算法调试过程中，如果发现垂线定位不准确，以下哪项措施是不合理的？( )
A.检查图像噪声情况，并进⾏必要的降噪处理
B.调整算法参数，如阈值、滤波器⼤⼩等
C.重新校准相机，确保图像质量
D.增加垂线的数量，以提⾼定位准确性
正确答案:D
23.在进⾏系统边缘阈值配置时，以下哪项操作是不必要的？( )
A.根据实际需求调整边缘阈值，以达到最佳的图像处理效果。
B.在调整边缘阈值前 ，先备份原始的系统配置⽂件。
C.每次调整边缘阈值后 ，都需要对整个视觉系统进⾏校准。
D.边缘阈值的配置需要考虑图像的整体⾊调和光照条件。
正确答案:C
24.下列哪种传感器主要⽤于测量温度？( )
A.光电传感器
B.霍尔传感器
C.热电偶
D.超声波传感器
正确答案:C
25.调整相机接⼝协议参数后，如何验证参数设置的有效性？( )
A.查看相机的外观变化
B.重启相机并观察启动速度
C.通过软件⼯具进⾏通信测试
D.调整其他相关参数进⾏对⽐
正确答案:C
26.关于四边形查找算法的调试，以下说法错误的是 。 ( )
A.需要确保算法能够处理不同形状和⼤⼩的四边形
B.调试时应关注算法的性能和稳定性
C.可以通过修改算法参数来优化识别效果
D.调试完成后⽆需对算法进⾏再次验证
正确答案:D
27.光源安装位置调试的主要⽬的是什么？( )
A.提⾼光源的亮度
B.调整光源的位置以优化照明效果
C.改变光源的颜⾊
D.减少光源的能耗
正确答案:B
28.如果⼯业相机使⽤的是⽹线，那么其最⼤传输距离通常是多少⽶？( )
A.100⽶
B.200⽶
C.300⽶
D.400⽶
正确答案:A
29.在机械制图中，中⼼线通常⽤什么线型表示？( )
A.粗实线
B.细实线
C.虚线
D.点划线
正确答案:D
30.选择光源时，应考虑光源的哪些光谱特性？( )
A.光谱范围和光谱分布
B.光谱强度和光谱速度
C.光谱形状和光谱颜⾊
D.光谱温度和光谱宽度
正确答案:A
31.在进⾏BLOB 分析算法调试时，以下哪项是⾸先需要确认的？( )
A.图像中 BLOB 特征的明显程度
B.算法的运⾏速度
C.调试环境的湿度
D.相机的曝光时间
正确答案:A
32.在调试相机动作命令控制参数时，以下哪项是必须进⾏的操作？( )
A.设置相机的触发模式
B.调整相机的光圈⼤⼩
C.更改相机的分辨率
D.校准相机的⽩平衡
正确答案:A
33.关于圆查找算法的调试，以下说法正确的是？( )
A.应确保算法能够准确识别出图像中的所有圆形特征
B.圆查找算法不受图像噪声影响，⽆需进⾏噪声处理
C.在调试过程中，可以随意更改圆的半径⼤⼩⽽不影响查找结果
D.圆查找算法只能⽤于⼆维图像的处理，⽆法应⽤于三维物体
正确答案:A
34.聚光镜的焦距是指什么？( )
A.镜⽚到光源的距离
B.镜⽚到焦点的距离
C.镜⽚的厚度
D.镜⽚的直径
正确答案:B
35.选择⼯业镜头时，镜头接⼝与摄像机接⼝不匹配会导致什么问题？( )
A.图像模糊
B.⽆法安装
C.摄像机损坏
D.镜头过热
正确答案:B
36.“爱护设备”要求员⼯在⽇常⼯作中如何对待设备？( )
A.精⼼维护，定期检查
B.粗暴使⽤，不顾及设备寿命
C.只在上级要求时才维护设备
D.忽视设备的清洁和保养
正确答案:A
37.在选择⼯业光源的电源适配器时，⾸先要考虑的是什么？( )
A.电源的功率
B.电源的尺⼨
C.电源的品牌
D.电源的颜⾊
正确答案:A
38.在进⾏系统对⽐度阈值配置时，以下哪项操作是不必要的？( )
A.根据实际需求调整对⽐度阈值，以达到最佳的图像显示效果。
B.在调整对⽐度阈值前 ，先备份原始的系统配置⽂件。
C.对⽐度阈值的配置需要根据具体的图像处理任务来进⾏ 。
D.每次调整对⽐度阈值后 ，都需要重新启动整个视觉系统。
正确答案:D
39.下列哪个因素不会影响镜头的焦距计算？( )
A.传感器尺⼨
B.⼯作距离
C.镜头的光圈⼤⼩
D.镜头的放⼤倍率
正确答案:C
40.凸透镜对光线的作⽤是？ ( )
A.发散
B.会聚
C.⽆影响
D.改变颜⾊
正确答案:B
41.在配置⼯业视觉系统程序功能参数时，最⼩重叠度的设置对图像拼接效果有重要影响。
以下关于最 ⼩重叠度配置⽅法的描述中，哪项是正确的？( )
A.最⼩重叠度越⼤，图像拼接处的过渡越⾃然 ，但处理时间会延⻓。
B.最⼩重叠度的设置与图像的分辨率直接相关，尺⼨越⼩图像越清晰。
C.通过合理配置最⼩重叠度，可以提⾼图像拼接的准确性和效率。
D.最⼩重叠度只能⼿动设置，⽆法通过软件⾃动调整。
正确答案:C
42.在⼯业⾃动化中，⽤于检测物体有⽆的传感器是？( )
A.接近传感器
B.速度传感器
C.⻆位移传感器
D.光照度传感器
正确答案:A
43.⼯业视觉软件通讯中，⽤于接收数据的⼯具是什么？ ( )
A.数据解析器
B.数据发送器
C.数据接收器
D.数据格式化器
正确答案:C
44.关于多相机联合标定的多图采集⽅法，以下说法错误的是 。 ( )
A.需要确保各个相机的图像之间有⾜够的重叠区域
B.采集的图像越多，标定结果的精度就越⾼
C.应选择具有代表性的图像进⾏采集，以覆盖整个检测场景
D.采集的图像应包含⼯件的边缘和关键特征点
正确答案:B
45.如果希望控制照⽚的亮度， 同时不介意由相机决定快⻔速度，应该使⽤哪种曝光模式？
( )
A.光圈优先模式
B.快⻔优先模式
C.⼿动曝光模式
D.ISO 优先模式
正确答案:A
46.在⽇常⽣活中,诚实守信的要求包括。 ( )
A.做⼈诚恳,说到做到
B.失信违约,⻝⾔⽽肥
C.玩世不恭,虚有其表
D.⾔⾏不⼀ ,贰⾂之⾔
正确答案:A
47.下列哪种电⽓元件常⽤于电动机的过载保护？( )
A.接触器
B.热继电器
C.时间继电器
D.速度继电器
正确答案:B
48.“⽂明⽣产”要求员⼯在操作过程中必须做什么？( )
A.保持⾼度的专注⼒和准确性
B.随意操作，不顾及产品质量和环境影响
C.忽视环保细节和安全警告
D.在未经培训的情况下操作设备
正确答案:A
49.线线、圆圆测量算法调试中，以下哪项是关键的调试步骤？( )
A.调整相机⻆度，以获得更佳的拍摄效果
B.对测量算法进⾏参数优化，以提⾼测量准确性
C.更换不同型号的相机，以适应不同的测量需求
D.调整光源亮度，以确保图像清晰度
正确答案:B
50.多相机联合标定过程中，以下哪项操作是确保标定准确性的关键？( )
A.随意选择标定板的图案和颜⾊
B.确保标定软件的版本是最新的
C.精确记录各相机拍摄到的标定板图像位置和姿态
D.在标定过程中允许相机移动位置
正确答案:C
51.在进⾏系统最⼩重叠度配置时，以下哪项操作是不必要的？( )
A.根据实际需求调整最⼩重叠度，以达到最佳的图像拼接效果。
B.在调整最⼩重叠度前 ，先备份原始的系统配置⽂件。
C.最⼩重叠度的配置需要考虑图像的噪声⽔平和细节保留。
D.每次调整最⼩重叠度后 ，都需要重新校准整个视觉系统的硬件。
正确答案:D
52.在选择滤光⽚时，如果需要提⾼图像的⾊彩饱和度，应该选择哪种类型的滤光⽚？( )
A.带通滤光⽚
B.⻓波通滤光⽚
C.短波通滤光⽚
D.颜⾊校正滤光⽚
正确答案:D
53.在配置⼯业视觉系统程序功能参数时，对⽐度阈值的设置对图像处理效果有重要影响。
以下关于对 ⽐度阈值配置⽅法的描述中，哪项是正确的？( )
A.对⽐度阈值越⾼，图像细节越清晰 ，但噪点也会增加。
B.对⽐度阈值的设置与图像的清晰度⽆关，仅影响颜⾊的鲜艳度。
C.通过调整对⽐度阈值，可以使图像中的⽬标物体与背景之间的差异更加明显。
D.对⽐度阈值只能⼿动设置，⽆法通过软件⾃动调整。
正确答案:C
54.镜头⾊差主要是由于什么引起的？( )
A.镜头材料不同
B.光线波⻓不同
C.镜头焦距过⻓
D.相机传感器问题
正确答案:B
55.在矩形检测算法调试完成后，以下哪项是必须进⾏的后续操作？( )
A.更换相机型号
B.重新进⾏图像采集
C.对算法进⾏优化
D.保存并测试调试后的程序
正确答案:D
56.根据公差配合原理，以下哪种⽅法可以提⾼零件的装配精度？( )
A.增加零件数量
B.使⽤更⾼精度的量具
C.减少零件数量
D.增加零件重量
正确答案:B
57.相机曝光参数调试中，哪项设置直接影响图像的明暗程度？( )
A.⽩平衡
B.曝光补偿
C.ISO 感光度
D.对⽐度
正确答案:B
58.使⽤USB3.0 接⼝的⼯业相机，其最⼤有效传输距离⼤约是多少⽶？( )
A.3⽶
B.5⽶
C.7⽶
D.9⽶
正确答案:B
59.频闪控制器的主要作⽤是什么？( )
A.控制光源的发光强度
B.调节光源的发光颜⾊
C.使光源以⼀定频率闪烁
D.延⻓光源的使⽤寿命
正确答案:C
60.在执⾏⼯艺时，员⼯应当⾸先做什么？( )
A.熟悉并理解⼯艺流程和相关规程
B.询问同事如何操作
C.直接开始操作
D.忽略⼯艺细节
正确答案:A
61.当检测对象尺⼨较⼤ ，且需要拍摄其全貌时，应优先选择哪种类型的镜头？( )
A.⼴⻆镜头
B.⻓焦距镜头
C.变焦镜头
D.微距镜头
正确答案:A
62.在⼯业视觉检测中，为了突出图像的细节，可以调整哪个模拟参数来增加对⽐度？( )
A.曝光时间
B.增益
C.伽⻢校正
D.锐度
正确答案:C
63.在⼯业机器⼈中，⽤于精确控制机器⼈运动的部件是？( )
A.机械臂
B.控制器
C.伺服电机
D.减速器
正确答案:C
64.频闪控制器的稳定性对于应⽤有何影响？( )
A.影响光源的发光强度
B.影响图像的清晰度
C.影响光源的使⽤寿命
D.影响动态图像的捕捉效果
正确答案:D
65.频闪控制器的触发模式通常包括哪些？( )
A.⼿动触发和⾃动触发
B.外部触发和内部触发
C.定时触发和随机触发
D.光电触发和声⾳触发
正确答案:B
66.在⼯业相机镜头的参数中，哪个参数对于拍摄具有⾼动态范围的场景如⾦属和塑料的混
合材质最为 重要？( )
A.焦距
B.光圈
C.曝光范围
D.分辨率
正确答案:D
67.当⼯业相机在强光环境下⼯作时，为了防⽌图像过曝，可以使⽤哪种滤光⽚？( )
A.增透滤光⽚
B.偏光滤光⽚
C.减光滤光⽚
D.红外滤光⽚
正确答案:C
68.关于顶点检测算法的调试，以下哪项操作是不必要的？( )
A.验证算法的输出是否符合预期顶点位置
B.检查算法的输⼊参数设置是否合理
C.对算法进⾏代码级别的调试和排错
D.调整算法的参数以达到更好的检测效果
正确答案:C
69.在⼯业视觉检测中，对于反射性较强的⾦属表⾯，哪种光源类型更适⽤？( )
A.环形光源
B.条形光源
C.同轴光源
D.点光源
正确答案:C
70.在进⾏系统特征尺⼨配置时，以下哪项操作是不必要的？( )
A.根据实际需求调整特征尺⼨，以达到最佳的图像处理效果。
B.在调整特征尺⼨前 ，先备份原始的系统配置⽂件。
C.特征尺⼨的配置需要考虑图像的噪声⽔平和特征点分布。
D.每次调整特征尺⼨后 ，都需要重新校准整个视觉系统的硬件。
正确答案:D
71.CMOS 和 CCD 两种感光芯⽚的主要区别之⼀在于( )
A.CMOS 耗电量较⼤
B.CCD 响应速度较慢
C.CMOS 成本较⾼
D.CCD 成本较低
正确答案:D
72.在进⾏相机分辨率参数调试时，⾸先需要确定的是什么？( )
A.相机的最佳分辨率
B.相机的感光度
C.拍摄环境的光线条件
D.测试照⽚的拍摄对象
正确答案:A
73.BLOB 分析算法调试中，哪个参数的调整对于准确提取 BLOB 特征⾄关重要？( )
A.图像的亮度
B.BLOB 的阈值设定
C.图像的对⽐度
D.BLOB 中⼼的坐标
正确答案:B
74.在选择聚光镜时，哪个因素决定了光线的聚焦程度？( )
A.镜⽚的厚度
B.镜⽚的颜⾊
C.镜⽚的曲率
D.镜⽚的材料
正确答案:C
75.在⼯业视觉软件通讯中，哪个步骤涉及发送数据？ ( )
A.数据接收
B.协议解析
C.数据格式化
D.数据发送
正确答案:D
76.线圆测量算法调试中，如何确保测量结果的准确性？( )
A.使⽤标定板进⾏标定
B.正确选择相应的视觉检测算⼦
C.保持程序流程及界⾯清晰整洁
D.实时检测出相应区域结果
正确答案:B
77.在进⾏平⾏线计算算法调试时，以下哪项是⾸先需要确认的？( )
A.算法输⼊参数是否正确配置
B.算法是否⽀持⼤尺⼨图像处理
C.算法的计算精度是否满⾜要求
D.算法是否能够并⾏处理多帧图像
正确答案:A
78.在调试相机设备控制参数时，以下哪项操作是不必要的？( )
A.确认相机的 IP 地址设置
B.调整相机的光圈⼤⼩
C.设置相机的⾃动增益控制
D.更换相机的镜头
正确答案:D
79.关于系统对⽐度阈值配置⽅法的说法，以下哪项是不正确的？( )
A.对⽐度阈值的配置通常在图像处理软件的设置界⾯中进⾏ 。
B.对⽐度阈值越⾼，图像的整体亮度会增加。
C.通过合理配置对⽐度阈值，可以提升图像中⽬标物体的识别准确率。
D.在某些情况下， 降低对⽐度阈值可以减少图像中的过度曝光现象。
正确答案:B
80.如果需要实现多个⼯业相机之间的同步拍摄，应选择哪种类型的 IO 线？( )
A.电源线
B.数据线
C.触发线
D.接地线
正确答案:C
81.“全⾯质量管理”TQM 的核⼼理念是什么？( )
A.只关注产品质量
B.只关注⽣产效率
C.仅关注客户满意度
D.持续改进所有业务流程
正确答案:D
82.以下哪个不是诚实守信⽅⾯的具体表现？( )
A.诚实劳动,爱岗敬业
B.遵守职业道德规范,⾔⾏⼀致
C.尊重事实,不作伪证
D.照顾⾃⼰的徒弟
正确答案:D
83.在以下哪种触发模式下，⼯业相机可以在没有电脑的情况下独⽴⼯作？( )
A.连续触发
B.软件触发
C.硬件触发
D.⾃由运⾏
正确答案:A
84.在⼯业镜头选型中，⼯作距离是指什么？( )
A.镜头到物体的最近距离
B.镜头到物体的最远距离
C.从镜头前部到受检验物体的距离
D.镜头的焦距
正确答案:C
85.在进⾏镜头光圈调整时，以下哪个因素不需要特别考虑？( )
A.环境温度
B.镜头与相机的兼容性
C.拍摄对象的亮度
D.所需的景深范围
正确答案:A
86.在调整镜头光圈时，以下哪种做法是不正确的？( )
A.在光线较暗的环境下，可以适当开⼤光圈以增加进光量。
B.光圈调整时，应确保镜头对焦在⽬标物体上以获得最佳清晰度。
C.在移动状态下调整光圈，以快速适应光线变化。
D.调整光圈时，应注意避免直接接触镜头镜⽚ 。
正确答案:C
87.在进⾏多直线查找算法调试时，以下哪项是⾸先需要确认的？( )
A.确保相机和光源正常⼯作
B.调整算法参数以优化直线检测效果
C.检查图像采集硬件的连接是否稳定
D.验证多直线查找算法的准确性
正确答案:A
88.在三相异步电动机的星-三⻆启动控制中， 电机启动时定⼦绕组接成？( )
A.三⻆形
B.星形
C.圆形
D.⽅形
正确答案:B
89.以下哪个不是职业道德对事业成功重要性的体现？( )
A.树⽴良好的社会形象
B.保持正确的职业操守
C.增强⼯作热情和责任⼼
D.保持乐观⼼态
正确答案:D
90.在调试圆查找算法时，发现识别结果不稳定，以下哪项措施可能⽆效？( )
A.增加图像的分辨率以提⾼识别准确性
B.降低图像的对⽐度以减少⼲扰
C.使⽤更稳健的边缘检测算法来辅助圆的识别
D.对算法进⾏参数优化以提⾼其鲁棒性
正确答案:B
91.关于系统联调报告的描述，以下哪项是错误的？( )
A.系统联调报告是评估系统联调效果的重要依据
B.系统联调报告只需包含联调过程中的数据记录，⽆需分析和总结
C.系统联调报告应详细记录联调过程中的所有操作和变更
D.系统联调报告是系统验收的重要⽂档之⼀
正确答案:B
92.进⾏边缘查找算法调试时，以下哪项操作是不必要的？( )
A.确保图像采集设备正常⼯作
B.调整算法参数以获得最佳边缘检测效果
C.对图像进⾏滤波处理以去除噪声
D.检查算法是否⽀持实时图像处理
正确答案:C
93.当需要增加景深时，应该如何调整光圈？( )
A.增⼤光圈
B.减⼩光圈
C.保持不变
D.根据光线情况调整
正确答案:B
94.在⼯作场所中，紧急出⼝的作⽤是什么？( )
A.确保在紧急情况下快速疏散⼈员
B.装饰⻔⾯
C.存放杂物
D.作为⽇常出⼊⼝使⽤
正确答案:A
95.我国法律体系中，具有最⾼法律效⼒的是：()
A.宪法
B.⺠法
C.刑法
D.⾏政法
正确答案:A
96.系统联调报告中不包含以下哪项基本信息？( )
A.系统联调的⽬的和背景
B.联调过程中遇到的问题及解决⽅案
C.系统联调的详细步骤和结果
D.系统联调报告的编写⼈和审核⼈
正确答案:D
97.路径提取算法调试过程中，对于图像中路径的识别问题，以下哪种⽅法最有效？( )
A.增加图像亮度以提⾼路径可⻅度
B.调整相机⻆度以获取更多路径信息
C.使⽤图像分割技术增强路径与背景的对⽐
D.提⾼图像分辨率以获得更清晰的路径细节
正确答案:C
98.在进⾏亮度测量算法调试时，以下哪项是必须确认的？( )
A.确保测量环境的光照强度恒定不变
B.确认图像采集设备与⼯件之间的距离
C.确认亮度测量算法的参数配置正确
D.⽆需校准，直接进⾏亮度测量
正确答案:C
99.以下哪种接⼝类型的⼯业相机适合在⻓距离传输中使⽤？( )
A.USB 3.0
B.CoaXPress
C.GigE (千兆以太⽹)
D.Camera Link
正确答案:C
100.关于系统阈值模式配置的描述，以下哪项是错误的？( )
A.阈值设置过⾼可能导致误检
B.阈值设置过低可能导致漏检
C.阈值模式配置需要根据实际应⽤场景进⾏调整
D.系统阈值模式⼀旦设置，⽆需再进⾏调整
正确答案:D
101.卡尺⼯具算法调试过程中，如何判断算法是否准确？( )
A.通过⾁眼观察卡尺⼯具的运⾏轨迹
B.对⽐算法输出与实际卡尺测量结果
C.使⽤专业软件进⾏算法精度检测
D.询问其他同事算法是否准确
正确答案:C
102.在⼯业检测中，为了消除环境光的影响，可以使⽤哪种滤光⽚？( )
A.带通滤光⽚
B.偏光滤光⽚
C.⼲涉滤光⽚
D.中性密度滤光⽚
正确答案:A
103.在配置⼯业视觉系统程序功能参数时，特征尺⼨的设置对图像处理效果有重要影响。以
下关于特征 尺⼨配置⽅法的描述中，哪项是正确的？( )
A.特征尺⼨越⼤，图像中的特征点数量越多，但匹配准确率会降低。
B.特征尺⼨的设置与图像的清晰度直接相关，尺⼨越⼩图像越清晰。
C.通过合理配置特征尺⼨，可以提⾼图像特征的提取效率和匹配准确性。
D.特征尺⼨只能⼿动设置，⽆法通过软件⾃动调整。
正确答案:C
104.员⼯在使⽤完设备后，应当如何处理？( )
A.直接离开，不管设备状态
B.将设备留在危险的位置
C.关闭设备并清理⼯作区域
D.让其他⼈负责清理和关闭设备
正确答案:C
105.⼯业相机通过 IO 管脚收到信号后 ，会做出什么反应？( )
A.⽴即关闭
B.⽴即拍摄⼀帧图像
C.等待指令
D.进⼊休眠模式
正确答案:B
106.在进⾏圆形定位算法调试时，以下哪项是⾸先需要确认的？( )
A.图像中圆形特征的明显程度
B.算法的复杂度
C.调试环境的温度
D.相机的分辨率
正确答案:A
107.光源控制器的稳定性对于图像采集的影响是什么？( )
A.提⾼图像清晰度
B.减少图像噪声
C.保持亮度⼀致性
D.增加图像对⽐度
正确答案:C
108.以下哪种情况可能导致电⽓⽕灾？( )
A.定期检查电⽓线路
B.⻓时间使⽤超过额定功率的电器
C.遵守电⽓设备的使⽤说明
D.使⽤合格的电器产品
正确答案:B
109.关于镜头光圈的描述，以下哪项是错误的？( )
A.光圈⼤⼩会影响照⽚的曝光量，光圈越⼤，进光量越多。
B.所有镜头的光圈都可以连续⽆极调节。
C.镜头的最佳光圈值通常在最⼤光圈收缩 2-3 级。
D.过度缩⼩光圈可能导致绕射现象 ，影响成像质量。
正确答案:B
110.光源均匀性调试的主要⽬的是什么？( )
A.提⾼光源的亮度
B.确保拍摄物体各部分受光均匀
C.改变光源的颜⾊
D.增加光源的照射范围
正确答案:B
111.在视觉程序中，边缘查找算法主要⽤于什么？( )
A.检测物体轮廓
B.调整图像亮度
C.识别图像中的⽂字
D.计算图像像素数量
正确答案:A
112.关于模板匹配算法的调试，以下说法正确的是？( )
A.应尽量选择具有明显特征差异的模板图像以提⾼匹配准确性
B.模板匹配算法不受光照变化影响，⽆需进⾏光照补偿
C.在调试过程中，可以随意更改模板图像的尺⼨⽽不影响匹配结果
D.模板匹配算法只能⽤于⼆维图像的匹配，⽆法应⽤于三维物体
正确答案:A
113.图像源加载过程中，以下哪个操作是必要的？( )
A.调整图像⼤⼩
B.裁剪图像
C.检查图像源的连接状态
D.转换图像格式
正确答案:C
114.如果需要在有限的空间内拍摄尽可能宽⼴的场景，应该选择哪种类型的⼯业镜头？( )
A.⻓焦镜头
B.⼴⻆镜头
C.显微镜头
D.远⼼镜头
正确答案:B
115.职业道德对事业成功的重要性体现在哪些⽅⾯？( )
A.树⽴良好的社会形象
B.保持正确的职业操守
C.增强⼯作热情和责任⼼
D.增强个⼈身体素质
正确答案:B
116.中华⼈⺠共和国劳动法》规定，⽤⼈单位延⻓⼯作时间每⽉⼀般不得超过多少⼩时？( )
A.20⼩时
B.36⼩时
C.40⼩时
D.44⼩时
正确答案:B
117.在进⾏⼆维码识别算法调试时，以下哪项是⾸要确认的？( )
A.⼆维码图像的清晰度与对⽐度
B.⼆维码的尺⼨与形状是否符合标准
C.识别算法的版本与更新情况
D.⽆需校准，直接进⾏⼆维码识别测试
正确答案:A
118.在⼯业相机的数据传输中，以下哪种材质的线缆对信号衰减的影响最⼩？( )
A.双绞线
B.同轴电缆
C.USB 线
D.光纤
正确答案:D
119.团结协作在职业活动中的重要性体现在 。 ( )
A.促进个⼈利益最⼤化
B.增强团队凝聚⼒和⼯作效率
C.减少竞争 ，避免冲突
D.限制个⼈⾃由，强调集体主义
正确答案:B
120.在⼯业检测中，为了获得更清晰的图像边缘，通常推荐哪种光圈设置？( )
A.最⼤光圈
B.最⼩光圈
C.中等光圈
D.⾃动光圈
正确答案:C
121.在进⾏四边形查找算法调试时，以下哪项是⾸先需要确认的？( )
A.算法的输⼊参数是否正确
B.算法的效率是否达到预期
C.算法的输出结果是否美观
D.算法是否⽀持多种四边形类型
正确答案:A
122.在⼯业相机的接⼝中，哪个接⼝⽀持热插拔？( )
A.USB 3.0
B.GigE (千兆以太⽹)
C.Camera Link
D.FireWire
正确答案:A
123.在⼯业相机中，哪个模拟控制参数主要负责调整图像的亮度？( )
A.曝光时间
B.增益
C.伽⻢校正
D.⽩平衡
正确答案:B
124.在顶点检测算法调试过程中，发现检测到的顶点数量与实际不符，以下哪项可能是原因？
( )
A.算法中未考虑相机的畸变影响
B.顶点检测算法的参数设置过⼤
C.输⼊的原始图像数据存在误差
D.算法未进⾏⾜够的迭代优化
正确答案:B
125.在选择⼯业相机时，以下哪⼀项是考虑帧率时最重要的因素之⼀？( )
A.相机品牌
B.相机重量
C.相机颜⾊
D.应⽤场景的具体需求
正确答案:D
126.在机器视觉系统中，以下哪个参数⽤于描述图像中每个像素点的⼤⼩？( )
A.分辨率
B.帧率
C.动态范围
D.曝光时间
正确答案:A
127.在⼯业检测中，对于颜⾊识别和分拣任务，哪种光源特性尤为重要？( )
A.⾼亮度
B.均匀性
C.稳定性
D.⾊温控制
正确答案:D
128.在进⾏图像源加载时，如何确保加载的图像质量？( )
A.增加图像的分辨率
B.检查图像源的分辨率和清晰度
C.调整图像的亮度和对⽐度
D.使⽤⾼质量的图像处理软件
正确答案:B
129.在⼯业视觉应⽤中，哪种镜头可以减⼩图像畸变，提⾼测量精度？( )
A.鱼眼镜头
B.远⼼镜头
C.变焦镜头
D.柔焦镜头
正确答案:B
130.下列哪种接⼝类型的计算机采集板卡通常⽤于⾼速数据传输？( )
A.PCI
B.PCIe
C.USB 2.0
D.RS-232
正确答案:B
131.在⼯业相机中， GigE 接⼝通常⽤于什么类型的数据传输？( )
A.模拟信号传输
B.数字信号传输
C.光信号传输
D.⽆线信号传输
正确答案:B
132.在镜头焦距计算中，若⼯作距离增加⼀倍 ，⽽其他条件保持不变，则镜头的视野会如
何变化？( )
A.增加四倍
B.减少⼀半
C.保持不变
D.增加两倍
正确答案:A
133.在进⾏椭圆查找算法调试时，以下哪项是⾸先需要确认的？( )
A.图像中椭圆特征的明显程度
B.算法的复杂度
C.调试环境的温度
D.相机的分辨率
正确答案:A
134.在机器视觉应⽤中，如果曝光时间过⻓，可能会导致什么问题？( )
A.图像过于明亮
B.图像模糊
C.图像对⽐度降低
D.图像颜⾊失真
正确答案:B
135.在点点测量算法调试过程中，以下哪项操作是不必要的？( )
A.确认测量点的位置坐标
B.调整相机的曝光时间以获得清晰图像
C.校准测量⼯具以保证测量精度
D.调整镜头的光圈⼤⼩以改变景深
正确答案:D
136.关于相机计数器和定时器控制参数的调试，以下哪项描述是错误的？( )
A.需要确保计数器和定时器的准确性
B.调试过程中可以不必关注相机的物理连接
C.计数器和定时器的设置与相机的拍摄效果⽆关
D.调试完成后应进⾏实际测试以验证设置效果
正确答案:C
137.在⼯业视觉应⽤中，为了凸显物体的三维信息，通常使⽤哪种打光⽅式？( )
A.正⾯打光
B.背光
C.结构光
D.漫反射光
正确答案:C
138.步进电机出现失步现象时，可能的原因是？( )
A.电源电压过⾼
B.负载过⼤
C.驱动器故障
D.环境温度过⾼
正确答案:C
139.在配置⼯业视觉系统程序功能参数时，边缘极性的设置对图像处理效果有重要影响。以
下关于边缘极性配置⽅法的描述中，哪项是正确的？( )
A.边缘极性越⾼，图像中的边缘信息越丰富 ，但误检率也会增加 。
B.边缘极性的设置与图像的清晰度直接相关，极性越低图像越清晰。
C.通过合理配置边缘极性，可以准确提取图像中的边缘特征，提⾼处理精度。
D.边缘极性只能⼿动设置，⽆法通过软件⾃动调整。
正确答案:C
140.在调试相机数据块控制参数时，以下哪项操作是不必要的？( )
A.检查相机固件版本
B.设置合适的数据块⼤⼩
C.调整相机的曝光时间
D.更换相机镜头
正确答案:D
141.根据岗位质量保证措施的要求，员⼯应当如何处理与同事之间的分歧？( )
A.通过沟通和协作解决分歧
B.忽视分歧 ，避免冲突
C.强⾏推⾏⾃⼰的观点
D.向上级抱怨同事的⾏为
正确答案:A
142.在圆形定位算法调试过程中，如何判断算法的准确性？( )
A.观察算法运⾏的速度
B.对⽐算法定位结果与实际位置的偏差
C.检查算法的代码逻辑
D.询问其他技术⼈员的意⻅
正确答案:B
143.关于边缘查找算法的调试，以下说法正确的是 。 ( )
A.只需要关注算法本身，⽆需考虑图像质量
B.应根据实际应⽤场景调整算法参数
C.调试过程中不需要验证算法的准确性
D.⼀旦调试完成，算法参数⽆需再更改
正确答案:B
144.关于边缘交点算法的调试，以下说法错误的是 。 ( )
A.需要确保标定板放置位置准确⽆误
B.应实时监测算法运⾏状态，以便及时调整参数
C.调试完成后，应进⾏多次验证以确保算法稳定性
D.⼀旦调试完成，算法参数⽆需再进⾏更改
正确答案:D
145.FireWire 接⼝的最⼤传输速率是多少？( )
A.400 Mbps
B.800 Mbps
C.1.6 Gbps
D.3.2 Gbps
正确答案:B
146.在⼯业视觉软件中，如何对定位模块进⾏校准？ ( )
A.在定位模块中设置校准参数
B.调整相机焦距
C.使⽤标准图像进⾏校准
D.⽆法直接校准定位模块
正确答案:A
147.欧姆定律表明电压 V、电流 I 和电阻 R 之间的关系是：( )
A.U = I * R
B.I = U / R
C.R = U - I
D.V = U + R
正确答案:A
148.在进⾏光源类型选择时，以下哪项不是主要的考虑因素？( )
A.光源的外观颜⾊
B.光源的照射⻆度
C.光源的亮度
D.光源的波⻓
正确答案:A
149.在进⾏字符识别算法调试时，以下哪项是⾸要确认的？( )
A.确保字符图像的分辨率⾜够⾼
B.确认字符的字体与⼤⼩符合算法要求
C.验证字符识别算法的初始配置正确性
D.⽆需校准，直接进⾏字符识别测试
正确答案:C
150.线圆测量算法调试完成后，如何验证算法的有效性？( )
A.检查算法程序是否能够运⾏
B.查看算法程序界⾯是否整洁
C.对实际⼯件进⾏测量并对⽐结果
D.确保算法程序能够实时检测出相应区域结果
正确答案:C
151.以下哪种植物废物处理⽅法对环境友好？( )
A.填埋处理
B.焚烧处理
C.堆肥处理
D.海洋倾倒
正确答案:C
152.关于亮度测量算法的调试，以下哪项操作是不正确的？( )
A.确认亮度测量范围与实际需求相符
B.对测量数据进⾏实时监控与分析
C.调整算法参数以优化测量结果
D.在调试过程中，⽆需关注图像噪声问题
正确答案:D
153.关于多相机联合标定的注意事项，以下说法错误的是 。 ( )
A.应在相同的环境条件下进⾏标定以保证结果的⼀致性
B.标定时应确保相机之间的相对位置和⻆度已知且固定
C.可以使⽤不同型号的相机进⾏联合标定⽆需额外处理
D.标定过程中应记录所有相机的参数设置以便后续调整
正确答案:A
154.在选择偏振镜时，以下哪个因素不是主要考虑点？( )
A.波⻓范围
B.消光⽐
C.透过率
D.品牌知名度
正确答案:D
155.关于系统匹配极性配置⽅法的说法，以下哪项是不正确的？( )
A.匹配极性的配置通常在图像处理软件的初始化设置中进⾏，与后续处理⽆关。
B.通过调整匹配极性，可以优化图像匹配的效果，减少误匹配情况。
C.匹配极性的配置需要根据具体的图像特征和处理需求来确定。
D.匹配极性的设置会影响图像匹配的灵敏度和鲁棒性。
正确答案:A
156.⼯业相机的哪个参数决定了传感器对光线的敏感程度？( )
A.曝光时间
B.光圈⼤⼩
C.ISO 感光度
D.⽩平衡
正确答案:C
157.在⻓时间运⾏的⼯业视觉系统中，为了保证图像质量的⼀致性，需要特别关注光照的哪
个特性？( )
A.亮度
B.均匀性
C.稳定性
D.⽅向性
正确答案:C
158.在⼯业检测中，如果需要检测紫外线的存在，应该使⽤哪种滤光⽚？( )
A.红外滤光⽚
B.紫外滤光⽚
C.偏光滤光⽚
D.中性密度滤光⽚
正确答案:B
159.在⼯业镜头中，偏光镜通常⽤于什么场景？( )
A.低光环境
B.⾼光环境，特别是有反射光或眩光的情况
C.夜间拍摄
D.⽔下摄影
正确答案:B
160.如果需要⻓距离传输图像数据，以下哪种接⼝更适合？( )
A.USB 2.0
B.USB 3.0
C.GigE
D.Camera Link
正确答案:C
161.反光板的主要作⽤是什么？( )
A.增强光源亮度
B.改变光源颜⾊
C.过滤杂散光
D.吸收多余光线
正确答案:A
162.如果拍摄场景需要柔和的光线效果，应该如何调整光源的亮度？( )
A.提⾼光源的亮度
B.降低光源的亮度并使⽤柔光罩
C.改变光源的位置
D.使⽤⾊温更⾼的光源
正确答案:B
163.RGB⾊彩模型中的 R、G、B 分别代表什么颜⾊？( )
A.红 、绿 、蓝
B.红 、⻩ 、蓝
C.红 、绿 、紫
D.红 、⻩ 、绿
正确答案:A
164.根据职业守则，“遵纪守法”中的“法”主要指的是 。 ( )
A.企业规章制度
B.社会道德规范
C.国家法律法规
D.⾏业惯例
正确答案:C
165.如果想要增⼤⼯业镜头的视野范围，以下哪种⽅法不可⾏？( )
A.减⼩镜头焦距
B.增加⼯作距离
C.选⽤更⼤靶⾯尺⼨的相机
D.更换更⾼分辨率的镜头
正确答案:D
166.在进⾏相机数据块控制参数调试时，以下哪项是⾸先需要确认的？( )
A.相机的型号和规格
B.相机的存储容量
C.相机的分辨率
D.相机的接⼝类型
正确答案:A
167.在进⾏镜头偏⼼调整时，以下哪项操作是不正确的？( )
A.先确保镜头已对安装并固定
B.在调整过程中直接触摸镜头表⾯
C.使⽤专⽤⼯具进⾏微调，确保镜头位置准确
D.调整完成后，进⾏测试拍摄以验证效果
正确答案:B
168.在⼯业环境中，镜头防护装置的主要作⽤是什么？( )
A.提⾼图像清晰度
B.保护镜头免受损坏
C.增加镜头焦距
D.减少光线散射
正确答案:B
169.关于镜头安装距离的调整，以下描述错误的是 。 ( )
A.安装距离过近可能导致图像模糊
B.安装距离过远可能导致视野变⼩
C.安装距离的调整与光圈⼤⼩⽆关
D.需要根据实际检测需求进⾏安装距离的调整
正确答案:A
170.关于 BLOB 标签分析算法的调试，以下说法错误的是 。 ( )
A.需要根据实际被测物体的特征，调整算法的参数设置。
B.调试过程中，应实时观察算法的输出结果，以便及时调整。
C.⼀旦调试完成，算法参数⽆需再进⾏任何更改。
D.调试时，应确保⼯业视觉系统的其他部分（如光源 、镜头等）均处于正常⼯作状态。
正确答案:C
171.在⼯业检测环境中，哪种光源控制⽅法有助于减少光源发热对系统的影响？( )
A.增加散热⻛扇
B.使⽤⾼功率光源
C.恒功率控制
D.降低光源⼯作时⻓
正确答案:C
172.在进⾏⼯业相机镜头选型时，如果检测对象材质对紫外光敏感，应优先选择哪种类型的
镜头？( )
A.紫外线镜头
B.红外截⽌镜头
C.抗紫外线镜头
D.⼴⻆镜头
正确答案:C
173.在⼯业摄影中，哪种镜头通常畸变较⼩？( )
A.⻥眼镜头
B.⼴⻆镜头
C.远摄镜头
D.标准镜头
正确答案:D
174.如果⼀个相机的分辨率是 1920x1080，那么它的总像素是多少？( )
A.1080000
B.2073600
C.3000000
D.4000000
正确答案:B
175.在⼯业视觉软件中，哪个⼯具⽤于图像的基本预处理？ ( )
A.滤波⼯具
B.识别⼯具
C.跟踪⼯具
D.对⻬⼯具
正确答案:A
176.在计算相机分辨率时，以下哪个因素不是直接相关的？( )
A.传感器尺⼨
B.镜头焦距
C.像素数量
D.图像格式
正确答案:B
177.如果相机靶⾯尺⼨⼩于镜头⽀持的靶⾯尺⼨ ，会发⽣什么现象？( )
A.图像四周有⿊影
B.图像过于明亮
C.图像分辨率提⾼
D.图像变形
正确答案:A
178.在电⽓控制系统中，⽤于实现⾃动化控制的核⼼部件是？( )
A.传感器
B.接触器
C.继电器
D.PLC
正确答案:D
179.如果⼀个⼯业相机的最⼤帧率为 120fps，那么它每帧的时间间隔是多少？( )
A.8.33 毫秒
B.120 毫秒
C.1/120 秒
D.1/60 秒
正确答案:C
180.当相机同时收到两个触发信号，通常相机会如何处理？( )
A.只响应第⼀个信号
B.响应两个信号 ，但顺序不定
C.⾃动缓存第⼆ 个信号
D.忽略所有信号
正确答案:C
181.在位置修正算法调试过程中，发现修正后的位置偏离预期，以下哪项可能是原因？( )
A.算法中未考虑相机的畸变影响
B.位置修正算法的参数设置过⼤
C.输⼊的原始位置数据存在误差
D.算法未进⾏⾜够的迭代优化
正确答案:B
182.在⼯业相机中， CCD 和 CMOS 传感器的主要区别是什么？( )
A.CCD 传感器更便宜
B.CMOS 传感器功耗更低
C.CCD 传感器具有更⾼的分辨率
D.CMOS 传感器更适合低光环境
正确答案:B
183.根据《中华⼈⺠共和国知识产权法》，下列哪项不是知识产权侵权的⺠事责任形式？( )
A.停⽌侵害
B.⾏政罚款
C.消除影响
D.赔礼道歉
正确答案:D
184.在低光环境下使⽤⼯业相机时，为了保持图像的可视性，应优先考虑调整哪个模拟参数？
( )
A.曝光时间
B.伽⻢值
C.⾊彩偏移
D.锐度
正确答案:A
185.下列哪种表现体现了良好的职业道德？( )
A.勤勉敬业
B.刻板守旧
C.趋炎附势
D.弄虚作假
正确答案:A
186.关于平⾏线查找算法的调试，以下说法错误的是 。 ( )
A.需要根据实际图像调整算法参数
B.调试过程中应实时观察算法输出结果
C.调试完成后⽆需进⾏实际测试
D.可能需要多次迭代调试以达到最佳效果
正确答案:C
187.在调试相机⽤户集控制参数时，哪项操作可以提⾼图像的清晰度？( )
A.降低相机的感光度
B.调整相机的亮度
C.对相机进⾏锐化处理
D.改变相机的拍摄⻆度
正确答案:C
188.⼯业视觉软件主要应⽤在什么领域？ ( )
A.医学影像
B.⼯业⾃动化
C.娱乐游戏
D.军事探测
正确答案:B
189.为了确保岗位质量保证措施的有效实施，员⼯需要具备各类基本素质，以下哪个选项不
是员⼯需要 具备的基本素质？( )
A.专业技能和知识
B.沟通能⼒和团队合作精神
C.创新思维和解决问题的能⼒
D.管理他⼈的能⼒
正确答案:D
190.在⼆维码识别算法调试过程中，以下哪项是不必要的操作？( )
A.确认⼆维码数据内容的准确性
B.检查图像采集设备与⼆维码之间的距离
C.调整识别算法的参数以提⾼识别精度
D.修改⼆维码的编码⽅式以适应识别需求
正确答案:D
191.相机⽤户集控制参数调试中，哪项参数直接影响图像的亮度？( )
A.曝光时间
B.增益
C.⽩平衡
D.对⽐度
正确答案:B
192.在相机传输层控制参数调试中，以下哪项操作是不必要的？( )
A.检查传输线是否完好
B.更新传输设备的固件
C.调整相机的传输模式
D.修改相机的分辨率设置
正确答案:D
193.在调试阵列圆查找算法时，发现⽆法找到所有预期的圆，以下哪项措施是最直接有效的？
( )
A.调整相机的拍摄角度
B.优化图像的预处理效果
C.调整算法参数，如搜索范围或灵敏度
D.更换更⾼分辨率的相机
正确答案:C
194.⼯业光源控制器的主要作⽤是什么？( )
A.控制光源的开关
B.调节光源的亮度
C.改变光源的颜⾊
D.监控光源的⼯作状态
正确答案:B
195.⼀对⻮轮啮合条件是 。 ( )
A.模数相等
B.分度圆直接相等
C.⻮宽相等
D.⻮数相等
正确答案:A
196.⼯业相机的供电⽅式主要根据什么来选择？( )
A.相机型号
B.拍摄⽬标
C.⼯作环境和需求
D.镜头类型
正确答案:C
197.以下哪个不是多相机联合标定的核⼼⽬标？( )
A.将重建系统中的相机模型转换为线性的成像模型
B.计算每个相机的内参数
C.计算相机间的相对位置关系
D.对相机进⾏对焦
正确答案:D
198.在矩形检测算法调试过程中，以下哪项是⾸先需要进⾏的操作？( )
A.选择合适的矩形检测算⼦
B.对图像进⾏预处理
C.设置检测参数
D.执⾏检测算法
正确答案:A
199.在调试相机计数器和定时器控制参数时，以下哪项操作是不必要的？( )
A.确认相机的计数器设置
B.调整相机的定时器参数
C.检查相机的固件版本
D.更换相机的镜头
正确答案:D
200.在处理电⽓设备时，以下哪项做法是正确的？( )
A.⽤湿⼿触摸电源开关
B.直接拔掉插头代替关闭开关
C.确保设备断电后再进⾏操作
D.使⽤损坏的电线和插头
正确答案:C
201.关于系统联调报告中对系统部件的组成说明，以下哪项描述是正确的？( )
A.只需列出所有硬件设备的清单，⽆需详细描述
B.应包含各部件的选型依据 、配置参数以及相互之间的关系
C.只需说明软件的版本和功能模块 ，硬件部分可省略
D.报告中不需要提及任何第三⽅配件或设备的信息
正确答案:B
202.在进⾏边缘交点算法调试时，以下哪项是⾸先需要确认的？( )
A.确保⼯业相机正确采集到图像
B.检查算法参数配置是否合理
C.验证交点计算结果的准确性
D.优化算法性能以提⾼检测速度
正确答案:A
203.偏光镜通过什么原理来消除反射光和眩光？( )
A.吸收特定⽅向的光线
B.反射特定⽅向的光线
C.折射特定⽅向的光线
D.选择性地透过特定⽅向的光线
正确答案:D
204.以下哪种情况下，偏光镜的选型应更侧重于⾼透光率和低⾊散性能？( )
A.需要增强图像对⽐度
B.需要保持图像⾊彩还原度
C.需要减少图像中的阴影
D.需要减少图像中的⾼光
正确答案:B
205.当使⽤⼯业视觉进⾏尺⼨测量时，哪种光照特性对测量精度影响最⼤？( )
A.亮度
B.均匀性
C.稳定性
D.⽅向性
正确答案:B
206.在⼯业机器⼈的⼯作范围内 ，描述机器⼈能够到达的所有点的集合称为？( )
A.⼯作空间
B.运动轨迹
C.控制策略
D.任务规划
正确答案:A
207.边缘交点算法调试过程中，发现交点定位不准确，可能的原因是 。 ( )
A.相机分辨率设置过低
B.算法参数配置不当
C.图像预处理效果不佳
D.光源亮度不⾜
正确答案:B
208.关于相机⽂件存取控制参数的调试，以下说法错误的是 。 ( )
A.需要确保相机的⽂件系统格式与存储设备兼容
B.应检查⽂件存取路径是否设置正确
C.⽂件存取控制参数调试与相机的图像质量⽆直接关系
D.调试时应测试⽂件的写⼊和读取速度是否满⾜要求
正确答案:C
209.磁电式传感器主要⽤于检测？( )
A.温度变化
B.磁场强度变化
C.声⾳强度变化
D.光线强度变化
正确答案:B
210.以下哪种视图主要⽤于表达物体内部结构？( )
A.正视图
B.侧视图
C.俯视图
D.剖视图
正确答案:D
211.在模板匹配算法调试过程中，以下哪项操作不是必要的？( )
A.检查模板图像与待匹配图像的尺⼨是否⼀致
B.调整模板匹配的阈值以优化匹配效果
C.对模板图像进⾏滤波处理以去除噪声
D.确保待匹配图像中包含模板图像中的特征点
正确答案:C
212.偏振镜主要⽤于消除哪种类型的光线⼲扰？( )
A.反射光
B.散射光
C.直射光
D.透射光
正确答案:A
213.调整定焦镜头焦距时，如何判断焦距是否调整到最佳位置？( )
A.观察镜头上的刻度
B.观察成像的清晰度，使靶标的 MTF 值达到最优
C.根据拍摄距离估算
D.通过软件⾃动对焦功能实现
正确答案:B
214.在进⾏相机动作命令控制参数调试时，以下哪项操作是不必要的？( )
A.检查相机与电脑的连接是否稳定
B.测试相机的连续拍摄功能是否正常
C.调整相机的 ISO 值以获得更清晰的图像
D.验证相机的固件版本是否为最新
正确答案:D
215.在调整镜头安装距离时，以下哪项操作是不正确的？( )
A.确保相机与镜头的接⼝⼲净整洁
B.在移动状态下调整光圈
C.按照镜头说明书要求进⾏安装距离调整
D.调整完成后 ，锁定对焦调整环的固定螺丝
正确答案:B
216.CS 接⼝与 C 接⼝相⽐ ，其主要特点是什么？( )
A.更⼩的法兰距
B.更⼤的法兰距
C.更⾼的分辨率
D.更⼴的视野
正确答案:B
217.在进⾏⻆平分线查找算法调试时，以下哪项是⾸先需要确认的？( )
A.算法输⼊参数是否正确配置
B.算法是否⽀持实时数据流输⼊
C.算法的计算精度是否满⾜要求
D.算法是否能够并⾏处理多帧图像
正确答案:A
218.在进⾏光源⾊彩调试时，通常使⽤什么⼯具来测量光源的颜⾊？( )
A.光度计
B.⾊度计
C.温度计
D.湿度计
正确答案:B
219.在视觉程序调试中，关于图像源加载的正确步骤是？( )
A.⾸先打开图像源，然后加载图像数据。
B.⾸先加载图像数据，然后打开图像源。
C.只需加载图像数据，⽆需打开图像源。
D.只需打开图像源，⽆需加载图像数据。
正确答案:A
220.在⼯业光源控制选型中，哪种控制⽅式可以实现光源亮度的连续调节？( )
A.⼿动开关
B.PWM 调光
C.定时开关
D.温度感应开关
正确答案:B
221.按钮联锁正反转控制线路的优点是操作⽅便 ，缺点是容易产⽣电源两相短路事故 。在
实际⼯作中， 经常采⽤正反转控制线路。 ( )
A.按钮联锁
B.接触器联锁
C.按钮、接触器联锁
D.倒顺开关
正确答案:C
222.下列哪个因素不影响⼯业镜头的⼯作距离？( )
A.镜头的焦距
B.相机的靶⾯尺⼨
C.需要拍摄的视野范围
D.镜头的光圈⼤⼩
正确答案:D
223.如果⼯业相机的数据传输距离超过了其接⼝的最⼤限制，应采取什么措施？( )
A.更换更⻓的线缆
B.使⽤信号放⼤器
C.降低分辨率
D.更换为⽀持更远传输距离的接⼝
正确答案:D
224.在调试卡尺⼯具算法时，发现测量结果偏⼩，以下哪项可能是原因？( )
A.算法中未考虑卡尺⼯具的磨损因素
B.卡尺⼯具的校准值设置过⼤
C.算法中加⼊了过多的噪声数据
D.卡尺⼯具的分辨率设置过⾼
正确答案:B
225.若要增加⼯业相机采集的图像亮度，可以调整以下哪个参数？( )
A.帧率
B.曝光时间
C.镜头焦距
D.相机增益
正确答案:B
226.在圆查找算法调试中，以下哪项操作不是必要的？( )
A.确保圆⼼坐标和半径的初始值准确⽆误
B.调整算法参数以优化圆的查找精度
C.验证算法在不同场景下的适应性和稳定性
D.修改圆的形状以匹配特定的图像特征
正确答案:D
227.在进⾏中线查找算法调试时，以下哪项是⾸先需要确认的操作？( )
A.确认算法输⼊参数设置正确
B.检查算法是否⽀持多种图像格式
C.验证算法的计算精度是否达标
D.测试算法的并⾏处理能⼒
正确答案:A
228.当⼯业视觉软件图像定位模块定位失败时，应⾸先检查什么？ ( )
A.相机连接是否正常
B.光源是否⾜够
C.定位算法是否选择正确
D.系统时间是否准确
正确答案:C
229.在进⾏镜头安装距离调整时，⾸先需要 。 ( )
A.调整光圈⼤⼩
B.更换相机型号
C.阅读镜头说明书，了解适⽤范围
D.检查相机与镜头的兼容性
正确答案:C
230.在调试 BLOB 分析算法时，发现某些 BLOB 提取不准确，以下哪项措施可能不是直接原
因？( )
A.调整 BLOB 提取算法的参数
B.优化图像的预处理效果
C.检查算法中 BLOB 的形状模型是否准确
D.更换更⾼分辨率的相机
正确答案:D
231.⼯业相机的供电电压范围⼀般为多少？( )
A.5~12V
B.5~24V
C.10~24V
D.10~12V
正确答案:B
232.以下哪种类型的 IO 线通常⽤于触发⼯业相机的拍摄？( )
A.电源线
B.数据线
C.触发线
D.接地线
正确答案:C
233.《中华⼈⺠共和国⽹络安全法》规定，任何个⼈和组织不得利⽤⽹络发布涉及实施诈骗
的信息 ，这 是为了保护公⺠的 。 ( )
A.隐私权
B.名誉权
C.财产权
D.⼈身权
正确答案:C
234.在选择偏光镜时，如果应⽤场景需要减少来⾃特定⽅向的反射光，以下哪个因素是最关
键的？( )
A.偏光⻆度
B.镜⽚颜⾊
C.镜⽚材质
D.透光率
正确答案:A
235.以下哪个参数⽤于描述相机在垂直⽅向上的视场？( )
A.⽔平视场⻆
B.垂直视场⻆
C.对⻆线视场⻆
D.景深
正确答案:B
236.在进⾏圆圆测量算法调试时，如何确保测量精度？( )
A.通过多次测量取平均值来提⾼精度
B.选择任意圆进⾏测量，不影响结果
C.确保圆⼼定位准确，以提⾼测量精度
D.忽略圆的边缘模糊部分，以免影响测量
正确答案:C
237.在职业活动中，员⼯应当如何对待企业的规章制度？( )
A.选择性遵守
B.严格遵守
C.只有在被监督时才遵守
D.视情况⽽定
正确答案:B
238.在调试⼯业相机⽂件存取控制参数时，以下哪项是⾸先需要确认的？( )
A.相机与存储设备的连接是否正常
B.⽂件存取控制参数的设置是否正确
C.相机的分辨率和帧率是否满⾜要求
D.图像采集软件是否已正确安装
正确答案:A
239.在腐蚀性⽓体环境中，选择光源时应注重哪个⽅⾯？( )
A.光源的材质
B.光源的功率
C.光源的⾊温
D.光源的均匀性
正确答案:A
240.如果需要保存图像的每⼀个像素信息⽽不进⾏任何压缩，应选择哪种格式？( )
A.JPEG
B.RAW
C.BMP
D.PNG
正确答案:C
241.镜头偏⼼调整主要是为了解决什么问题？( )
A.确保成像的清晰度和⼀致性
B.改变镜头的焦距
C.调整镜头的光圈⼤⼩
D.提⾼镜头的耐⽤性
正确答案:A
242.关于平⾏线计算算法的调试，以下说法错误的是 。 ( )
A.需要确保图像预处理步骤能够准确提取平⾏线特征
B.调试时应关注算法对不同平⾏线间距的适应性
C.算法调试只需关注计算精度，⽆需考虑实时性
D.应验证算法在多种场景下的稳定性和准确性
正确答案:C
243.亮度测量算法调试中，如何有效提⾼测量准确性？( )
A.对测量区域进⾏均匀光照，减少阴影影响
B.增加测量点数量， 随意选取测量区域
C.调整相机曝光时间，以适应不同亮度环境
D.忽略环境光变化，直接进⾏亮度测量
正确答案:A
244.多图采集时，如何确保标定板图像的质量？( )
A.使⽤⾼分辨率的相机
B.确保标定板清晰、⽆遮挡且完整出现在图像中
C.采集尽可能多的图像
D.使⽤特殊的图像处理算法
正确答案:B
245.“忠于职守”要求员⼯在⼯作中如何对待⾃⼰的职责？( )
A.推卸责任 ，逃避⼯作
B.尽职尽责 ，勇于担当
C.敷衍塞责 ，得过且过
D.等待指令 ，被动执⾏
正确答案:B
246.表⾯粗糙度参数值越⼤ ，表⾯质量越 。 ( )
A.⾼
B.差
C.低
D.⽆关联
正确答案:B
247.在撰写系统联调报告时，对于系统部件的组成，以下哪项是错误的做法？( )
A.为了简洁明了，可以直接使⽤设备的型号和规格代替详细的组成说明
B.应提供各关键部件的详细选型过程、配置参数以及安装调试情况
C.需要清晰地说明各部件在整个系统中的作⽤和相互连接关系
D.对于重要的系统部件，应提供其性能测试结果和稳定性评估
正确答案:A
248.在⼯业检测中，低透光率的镜头可能导致什么问题？( )
A.图像过曝
B.图像模糊
C.图像细节丢失
D.图像⾊彩失真
正确答案:C
249.在调试相机增益参数时，以下哪项操作是不正确的？( )
A.在光线充⾜的情况下，增加增益值以提⾼图像对⽐度
B.在光线不⾜的情况下，适当降低增益值以减少图像噪点
C.根据实际成像效果，逐步调整增益值直⾄达到最佳效果
D.在调试过程中，保持其他相机参数不变，以观察增益值对图像的影响
正确答案:A
250.进⾏直线查找算法调试时，以下哪项操作是不必要的？( )
A.设置合适的阈值以区分直线与⾮直线区域
B.调整图像预处理参数以增强直线特征
C.对算法进⾏性能优化以提⾼查找速度
D.⼿动标注直线以供算法学习
正确答案:C
251.在调试中线查找算法过程中，发现算法输出结果不稳定，可能的原因不包括。 ( )
A.图像噪声导致中线检测不准确
B.算法参数设置不合理
C.图像预处理不当影响中线特征提取
D.调试环境湿度过⾼
正确答案:D
252.绘制电⽓原理图时，通常把主线路和辅助线路分开，主线路⽤粗实线画在辅助线路的左
侧或( )
A.上部
B.下部
C.右侧
D.任意位置
正确答案:A
253.以下哪种材质的传输线缆适合⽤于⻓距离传输且不受电磁⼲扰影响？( )
A.双绞线
B.同轴电缆
C.光纤
D.USB 线
正确答案:C
254.在选择⼯业镜头时，如果摄像机是 CS 接⼝的，可以使⽤哪种接⼝的镜头？( )
A.仅限 CS 接⼝镜头
B.F 接⼝镜头
C.C 接⼝或 CS 接⼝镜头
D.任何接⼝镜头
正确答案:C
255.员⼯在岗位质量保证措施中应当如何确保⾃⼰了解并遵循最新的质量标准和程序？( )
A.仅依赖⼊职培训
B.定期参加培训和学习新知识
C.忽视更新的信息
D.只在上级提醒时才更新知识
正确答案:B
256.在评估 LED 光源的可靠性时，以下哪个测试⽅法不是常⽤的寿命测试⽅法？( )
A.逐步加速测试
B.连续运⾏测试
C.循环测试
D.随机测试
正确答案:D
257.相机增益参数调试中，如何确定合适的增益值？( )
A.随意设置，不影响成像效果
B.根据被测物体的亮度和图像需求进⾏调整
C.增益值越⾼越好，以提⾼图像亮度
D.增益值越低越好，以减少图像噪点
正确答案:B
258.在配置⼯业视觉系统程序功能参数时，匹配极性的设置对图像处理效果有重要影响。以
下关于匹配 极性配置⽅法的描述中，哪项是正确的？( )
A.匹配极性越⾼，图像中的匹配点数量越多，但准确率会降低。
B.通过合理配置匹配极性，可以提⾼图像匹配的准确性和效率。
C.匹配极性的设置与图像的清晰度直接相关，极性越低图像越清晰。
D.匹配极性只能⼿动设置，⽆法通过软件⾃动调整。
正确答案:B
259.调整相机分辨率参数后，应如何评估其对图像质量的影响？( )
A.直接观察相机的显示效果
B.与其他相机的拍摄效果进⾏对⽐
C.拍摄测试照⽚并进⾏分析
D.调整参数前先备份原始设置
正确答案:C
260.在调试相机计数器和定时器控制参数时，以下哪项是⾸先需要确认的？( )
A.相机的计数器和定时器功能是否正常
B.相机的分辨率设置
C.相机的曝光时间设置
D.相机的⽩平衡设置
正确答案:A
261.四边形查找算法调试过程中，发现算法⽆法正确识别四边形，可能的原因是 。 ( )
A.算法参数设置过低
B.图像中不存在四边形
C.算法存在缺陷或未正确实现
D.图像分辨率过⾼
正确答案:C
262.对⼀被测值进⾏⼤量重复测量时其产⽣的随机误差 服从正态分布规律 。 ( )
A.完全
B.不完全
C.不⼀定
D.不可能
正确答案:A
263.在⾼速⽣产线上进⾏质量检测时，通常需要选择多⾼帧率的相机？( )
A.15fps 以下
B.30fps
C.60fps 以上
D.任意帧率都可以
正确答案:C
264.在⼯业视觉应⽤中，哪种光源能够提供多⻆度的照明 ，从⽽增强物体的三维效果？( )
A.⾯光源
B.多⻆度环形光源
C.同轴光源
D.点光源
正确答案:B
265.相机在采集图像时，⾊彩信息主要通过哪种⽅式记录？( )
A.亮度差异
B.⾊温
C.RGB⾊彩模型
D.CMYK⾊彩模型
正确答案:C
266.1 英⼨感光芯⽚的尺⼨⼤约是多少厘⽶？( )
A.1.0cm 1.0cm
B.1.28cm0.96cm
C.1.5cm 1.5cm
D.2.5cm 1.5cm
正确答案:B
267.关于⼆维码识别算法的调试，以下哪项操作是关键的？( )
A.调整⼆维码的摆放⻆度以适应识别算法
B.优化图像采集设备的参数设置以提⾼识别率
C.确保⼆维码码区内⽆污损或遮挡
D.在不同光照条件下测试识别算法的稳定性
正确答案:C
268.下列哪种镜头适合在需要频繁改变拍摄对象⼤⼩和细节的场景中使⽤？( )
A.定焦镜头
B.变焦镜头
C.⼴⻆镜头
D.⻓焦距镜头
正确答案:B
269.在光线较暗的环境下拍摄，为了保证照⽚质量，应该如何调整 ISO 感光度？( )
A.降低
B.提⾼
C.保持不变
D.根据快⻔速度调整
正确答案:B
270.在进⾏相机设备控制参数调试时，以下哪项是⾸先需要确认的？( )
A.相机与计算机的连接是否正常
B.相机的分辨率设置
C.相机的曝光时间设置
D.相机的⽩平衡设置
正确答案:A
271.完成多相机联合标定后，通常需要进⾏的下⼀步操作是什么？( )
A.⽴即进⾏⼤量的图像采集以验证标定效果
B.对标定板进⾏清洁和保养
C.关闭所有相机并重新启动以应⽤标定参数
D.对标定结果进⾏验证和调整，确保满⾜精度要求
正确答案:D
272.光的衍射是指什么？ ( )
A.光波绕过障碍物继续传播的现象
B.光波在传播过程中速度发⽣变化的现象
C.光波发⽣反射的现象
D.光波在传播过程中频率发⽣变化的现象
正确答案:A
273.确定和完善产品满⾜市场需要的质量称为 。 ( )
A.检验质量
B.设计质量
C.市场调研质量
D.制造质量
正确答案:B
274.关于系统边缘阈值配置⽅法的说法，以下哪项是不正确的？( )
A.边缘阈值的配置通常在图像处理软件的设置界⾯中进⾏，与系统硬件⽆关。
B.通过调整边缘阈值，可以使图像中的⽬标物体边缘更加锐利。
C.在某些情况下， 降低边缘阈值可以减少图像中的噪点⼲扰。
D.边缘阈值的配置需要根据具体的图像处理任务和硬件设备来进⾏ 。
正确答案:A
275.在多相机联合标定过程中，以下哪项操作是不规范的？( )
A.在标定前进⾏相机的单点标定以确保精度
B.在标定过程中频繁调整相机的参数设置
C.使⽤专⽤的标定⼯具进⾏多相机联合标定
D.标定完成后进⾏结果的验证和修正
正确答案:B
276.误差可⽤修正法和抵消法等⽅法消除 。 ( )
A.随机
B.系统
C.粗⼤
D.相对
正确答案:B
277.在平⾏线查找算法调试中，以下哪项操作是不必要的？( )
A.检查图像采集设备是否正常⼯作
B.确保算法库已正确安装
C.调整图像处理流程以优化结果
D.修改算法源代码以适配不同硬件
正确答案:D
278.相机的分辨率通常⽤什么单位表示？( )
A.英⼨
B.毫⽶
C.像素
D.厘⽶
正确答案:C
279.在低光环境下，通常哪种感光芯⽚的表现更好？( )
A.CMOS
B.CCD
C.两者表现相同
D.⽆法确定
正确答案:B
280.当需要照亮⼀个⼩型区域以凸显细节时，应选择哪种光源？( )
A.⾯光源
B.条形光源
C.点光源
D.环形光源
正确答案:C
281.下列哪种颜⾊模式最常⽤于描述光源的颜⾊？( )
A.RGB
B.CMYK
C.HSV
D.Lab
正确答案:A
282.在多相机联合标定中，如何计算得到每个相机的内参数、畸变参数和相机之间的相对外
参数？( )
A.使⽤传统的单相机标定⽅法
B.通过⾃标定⽅法
C.使⽤张正友平⾯标定算法进⾏单个相机的标定，然后选择某⼀相机为参考相机，逐⼀执⾏
其余相机和参考相机间的⽴ 体标定，最后进⾏像素反投影误差约束的迭代优化
D.使⽤标定物进⾏标定
正确答案:C
283.以下哪种材料不适合⽤作电⽓绝缘体？( )
A.橡胶
B.陶瓷
C.⾦属
D.塑料
正确答案:C
284.⼯业镜头中， 畸变通常指的是什么？( )
A.图像的⾊彩偏差
B.图像的清晰度下降
C.图像的形状失真
D.图像的对⽐度变化
正确答案:C
285.在电⽓系统中，熔断器的作⽤是：( )
A.防⽌过压
B.防⽌⽋压
C.防⽌过流
D.防⽌短路
正确答案:C
286.企业应如何处理产⽣的有害废物？( )
A.直接排放到环境中
B.与其他废物混合后排放
C.委托专业机构进⾏安全处理
D.埋在地下
正确答案:C
287.在进⾏线圆测量算法调试时，⾸先需要确保哪个步骤的准确性？( )
A.图像采集硬件搭建及线路连接
B.相机参数配置
C.选择合适镜头并调节光圈 、焦距
D.光源选型及安装调试
正确答案:A
288.⽤百分表测量⼯件的⻓度尺⼨时，所采⽤的测量⽅法是 。 ( )
A.直接测量 、绝对测量
B.直接测量 、相对测量
C.间接测量 、绝对测量
D.间接测量 、相对测量
正确答案:B
289.步进电机驱动器的细分功能对什么有影响？( )
A.步进⻆⼤⼩
B.电机⼒矩
C.电机速度
D.电机温度
正确答案:A
290.圆形定位算法调试中，对于图像噪声的处理，以下哪种⽅法最有效？( )
A.增加图像亮度
B.调整相机焦距
C.使⽤滤波算法降低噪声
D.提⾼图像分辨率
正确答案:C
291.在⼯业相机中，镜像操作通常⽤于什么⽬的？( )
A.提⾼图像分辨率
B.校正图像畸变
C.改变图像的⽅向
D.增强图像对⽐度
正确答案:C
292.在进⾏多相机联合标定时，以下哪项不是必须进⾏的步骤？( )
A.选择合适的标定板进⾏标定
B.确保各个相机的图像覆盖整个检测区域
C.对每个相机分别进⾏单相机标定
D.调整相机的亮度设置以获得更清晰的图像
正确答案:D
293.下列哪个做法不是增强公⺠的道德与法治意识 。 ( )
A.强化道德教育,提⾼公⺠道德素养
B.加⼤法制宣传⼒度,增强公众法治观念
C.完善法律法规,保证法律法规的权威性
D.组织群众看电影
正确答案:D
294.阵列圆查找算法调试中，哪个参数的调整对于找到正确的圆⾄关重要？( )
A.图像亮度
B.圆的半径范围
C.图像对⽐度
D.圆⼼坐标的精度
正确答案:B
295.如果需要通过外部设备如 PLC 来控制⼯业相机的拍摄，应选择哪种触发模式？( )
A.连续触发
B.软件触发
C.硬件触发
D.⾃由运⾏
正确答案:C
296.CMOS 传感器相⽐CCD 传感器的⼀个主要优势是什么？( )
A.更⾼的图像质量
B.更⾼的成本效益
C.更低的功耗
D.更⻓的使⽤寿命
正确答案:C
297.镜头偏光镜的主要作⽤是什么？( )
A.增加光线透过率
B.减少光线散射
C.消除反射光和眩光
D.提⾼图像清晰度
正确答案:C
298.在机器视觉系统中，选择光源的主要⽬的是什么？( )
A.提⾼图像亮度
B.增强物体特征
C.减少能源消耗
D.增加设备美观度
正确答案:B
299.在进⾏相机⽤户集控制参数调试时，以下哪项是⾸先需要确认的？( )
A.相机的型号和规格
B.相机的存储容量
C.相机的外观颜⾊
D.相机的⽣产⽇期
正确答案:A
300.“保护环境”要求员⼯在⽇常⼯作中如何对待环境？( )
A.只有在特定情况下才遵守环保规定
B.始终遵守所有相关的环保规定和标准
C.忽视不重要的环保规定
D.只在上级要求时才遵守环保规定
正确答案:B
301.质量管理中的“5W1H”分别代表： ( )
A.何时 、何地 、何⼈、何事、何因 、如何
B.为何 、什么 、哪⾥ 、谁 、何时 、如何
C.哪⾥ 、什么 、为何 、如何 、何时 、谁
D.如何 、何时 、何地 、何⼈、何事、何因
正确答案:A
302.以下哪种情况不适合使⽤加热装置作为镜头防护？( )
A.低温环境
B.⾼湿度环境
C.⾼温环境
D.露天环境
正确答案:C
303.关于相机数据块控制参数的调试，以下哪项描述是错误的？( )
A.需要确保相机与电脑的连接正常
B.调试过程中不需要关注相机的温度变化
C.应根据实际需求调整数据块的⼤⼩
D.调试完成后需要进⾏测试验证
正确答案:B
304.在多相机联合标定过程中，多图采集⽅法主要应⽤于 。 ( )
A.提⾼标定精度和稳定性
B.检测⼯件的动态运⾏状态
C.实现相机的⾃动对焦功能
D.优化相机的⽩平衡设置
正确答案:A
305.在调试⻆平分线查找算法时，发现算法输出结果不稳定，可能的原因不包括。 ( )
A.图像噪声影响导致⻆点检测不准确
B.算法参数设置不合理
C.图像预处理步骤中滤波效果过强
D.调试环境温度过⾼
正确答案:D
306.直线查找组合算法调试过程中，对于图像噪声的处理，以下哪种⽅法最为有效？( )
A.增加图像亮度
B.调整相机焦距
C.使⽤滤波算法降低噪声影响
D.提⾼图像分辨率
正确答案:C
307.在进⾏系统匹配极性配置时，以下哪项操作是不必要的？( )
A.根据实际需求调整匹配极性，以达到最佳的图像匹配效果。
B.在调整匹配极性前 ，先备份原始的系统配置⽂件。
C.每次调整匹配极性后 ，都需要对整个视觉系统进⾏全⾯的性能测试。
D.匹配极性的配置需要考虑图像的噪声⽔平和特征点分布。
正确答案:C
308.关于相机事件控制参数的调试，以下哪项描述是错误的？( )
A.应确保相机与采集卡的连接正常
B.调试过程中不需要关注相机的温度变化
C.应根据实际需求调整相机的事件触发模式
D.调试完成后应进⾏实际测试以验证参数设置的有效性
正确答案:B
309.CameraLink 接⼝⽀持的最⾼数据传输速率是多少？( )
A.1.25 Gbps
B.2.5 Gbps
C.5.0 Gbps
D.10.0 Gbps
正确答案:D
310.在岗位质量管理中，持续改进的意义是什么？( )
A.保持现状，不做任何改变
B.仅在上级要求时才进⾏改进
C.忽视改进的必要性
D.不断寻找提⾼⼯作效率和质量的⽅法
正确答案:D
311.职业道德在事业成功中的作⽤是 。 ( )
A.提⾼⼯作效率
B.增强团队凝聚⼒
C.提升社会信誉
D.提⾼个⼈价值
正确答案:C
312.关于相机动作命令控制参数调试，以下描述错误的是 。 ( )
A.需要确保相机能够准确响应外部触发信号
B.调试过程中要检查相机的连线是否正确
C.相机的曝光时间不需要根据实际情况进⾏调整
D.要测试相机在不同触发模式下的响应时间
正确答案:C
313.在电⽓线路图中，交叉点上的⼩圆点·表示：( )
A.该点不连接
B.该点连接
C.该点为接地点
D.该点为电源点
正确答案:B
314.在撰写系统联调报告时，关于系统软件信息的说明，以下哪项是必须包含的内容？( )
A.仅需说明软件的名称和版本号
B.应详细描述软件的安装过程 ，但⽆需说明软件配置参数
C.需要详细描述软件的名称 、版本 、配置参数以及安装过程中的问题和解决⽅案
D.软件信息在系统联调报告中不是关键部分，可以省略
正确答案:C
315.⽂明⽣产中，员⼯应当如何处理个⼈防护装备？( )
A.只在检查时佩戴
B.定期维护和更换
C.随意放置
D.只在必要时使⽤
正确答案:B
316.在进⾏光源可靠性测试时，以下哪个因素不是必须考虑的？( )
A.测试环境的温度
B.测试环境的湿度
C.测试⼈员的技能⽔平
D.测试设备的精度
正确答案:C
317.选择的测量⼒ ，有利于提⾼测量的精确度和灵敏度 。 ( )
A.较⼤
B.较⼩
C.适当
D.⽆
正确答案:C
318.如果需要在⾼噪声环境下进⾏数据传输，应选择哪种类型的 IO 线？( )
A.屏蔽型 IO 线
B.⾮屏蔽型 IO 线
C.双绞线
D.同轴电缆
正确答案:A
319.根据《中华⼈⺠共和国⽹络安全法》 ，违反本法规定，受到治安管理处罚的⼈员，属于
的，五年内 不得从事互联⽹信息服务管理⼯作 。 ( )
A.国家机关⼯作⼈员
B.企业职员
C.学⽣
D.⾃由职业者
正确答案:A
320.以下哪种匀光板更适合⽤于⾼温环境？( )
A.普通玻璃匀光板
B.耐⾼温玻璃匀光板
C.塑料匀光板
D.纸质匀光板
正确答案:B
321.在进⾏光源均匀性调试时，通常需要测量什么参数来评估均匀性？( )
A.光源的亮度
B.光源的⾊温
C.照射区域内的照度分布
D.光源的功率
正确答案:C
322.在进⾏相机通信参数调试时，以下哪项是⾸先需要确认的？( )
A.通信接⼝的选择
B.通信参数的配置
C.通信协议的说明
D.通信步骤的执⾏
正确答案:A
323.椭圆查找算法调试中，哪个参数的调整对于找到正确的椭圆⾄关重要？( )
A.图像亮度
B.椭圆的⻓短轴⽐例
C.图像对⽐度
D.椭圆中⼼的坐标
正确答案:B
324.在⽣成系统联调报告时，以下哪项是必须包含的系统部件组成说明？( )
A.仅需说明相机的型号和参数
B.仅需说明光源的类型和配置
C.需要详细说明相机 、镜头 、光源等关键部件的选型和配置
D.⽆需包含任何系统部件的组成说明
正确答案:C
325.在进⾏相机增益参数调试时，以下哪项是需要优先考虑的因素？( )
A.环境温度
B.相机品牌
C.被测物体的亮度
D.镜头的焦距
正确答案:C
326.当检测对象距离相机较远时，为了获得清晰的图像，应如何调整镜头的焦距？( )
A.减⼩焦距
B.增⼤焦距
C.保持焦距不变
D.使⽤变焦镜头
正确答案:B
327.岗位质量管理中，⾸要的要求是 。 ( )
A.提⾼⽣产效率
B.确保产品质量
C.降低成本
D.加快⽣产速度
正确答案:B
328.在⼯业视觉系统中，为了获得更⼤的视野范围，应该选择？( )
A.⼤光圈镜头
B.⼩光圈镜头
C.短焦距镜头
D.⻓焦距镜头
正确答案:C
329.CS 镜头接⼝与 C-mount 镜头接⼝的主要区别是什么？( )
A.焦距不同
B.法兰焦距不同
C.光圈⼤⼩不同
D.镜头材质不同
正确答案:B
330.根据安全⽤电规定，员⼯在离开⼯作区域时应该怎么做？( )
A.确保所有电器设备已关闭或断电
B.忽视电器设备的电源状态
C.让电器保持开启状态
D.只需关闭主要设备
正确答案:A
331.关于系统滤波尺⼨配置⽅法的说法，以下哪项是不正确的？( )
A.滤波尺⼨的配置通常在图像处理软件的初始化设置中进⾏，后续⽆法更改。
B.通过调整滤波尺⼨，可以有效去除图像中的周期性噪声。
C.滤波尺⼨的配置需要根据具体的图像特征和处理需求来确定。
D.滤波尺⼨的设置会影响图像处理的效率和准确性。
正确答案:A
332.关于垂线查找算法的调试，以下说法错误的是 。 ( )
A.需要确保图像预处理步骤能够正确提取边缘信息
B.调试时应关注垂线的定位精度
C.垂线查找算法不受噪声影响
D.可能需要调整算法的灵敏度以适应不同场景
正确答案:C
333.⼯业视觉软件在通讯过程中主要使⽤哪种协议？ ( )
A.HTTP
B.Modbus
C.TCP/IP
D.Bluetooth
正确答案:B
334.在使⽤千兆以太⽹GigE 接⼝时，以下哪个设备不可以延⻓传输距离？( )
A.中继器
B.路由器
C.光纤转换器
D.电源适配器
正确答案:D
335.如果需要在⻓距离传输中使⽤⼯业相机，应选择哪种供电⽅式？( )
A.USB 供电
B.PoE 供电
C.DC 供电
D.AC 供电
正确答案:B
336.根据《中华⼈⺠共和国安全⽣产法》 ，⽣产经营单位的主要负责⼈对本单位的安全⽣
产⼯作负有。 ( )
A.领导责任
B.直接责任
C.全⾯责任
D.监督责任
正确答案:C
337.在选择反光板时，以下哪个因素不是主要考虑点？( )
A.反射率
B.耐温范围
C.材料硬度
D.透光性
正确答案:D
338.在调试相机曝光参数时，以下哪项操作可以使图像更明亮？( )
A.降低曝光时间
B.减⼩光圈⼤⼩
C.增加曝光补偿值
D.提⾼ISO 感光度
正确答案:C
339.在⼯业检测中，镜头畸变可能会导致什么问题？( )
A.图像过曝
B.测量误差
C.对焦不准
D.⾊彩失真
正确答案:B
340.在⼯业相机设置中，镜像操作通常在哪⾥进⾏？( )
A.传感器层⾯
B.图像处理软件层⾯
C.数据传输层⾯
D.镜头层⾯
正确答案:B
341.关于相机设备控制参数调试，以下哪项描述是错误的？( )
A.应确保相机的固件版本与软件兼容
B.调试过程中可以不必关注相机的物理连接
C.需要检查相机的各项功能是否正常
D.调试完成后应进⾏实际图像测试以验证设置效果
正确答案:C
342.在字符识别算法调试过程中，以下哪项是不必要的操作？( )
A.确认字符数据的完整性与准确性
B.检查图像采集设备与字符之间的距离
C.调整识别算法的参数以提⾼识别精度
D.修改字符的编码⽅式以适应识别需求
正确答案:D
343.根据《中华⼈⺠共和国环境保护法》，因环境污染损害赔偿提起诉讼的时效期间为年 。 
( )
A.1 年
B.2 年
C.3 年
D.5 年
正确答案:C
344.直线查找算法调试完成后，应进⾏哪项验证⼯作？( )
A.验证算法的兼容性
B.在实际场景中测试算法的准确性
C.检查算法的代码语法是否正确
D.确认算法的运⾏环境是否满⾜要求
正确答案:B
345.在使⽤梯⼦时，以下哪项做法是正确的？( )
A.将梯⼦架设在不稳定的基础上
B.确保梯⼦稳定且有防滑措施
C.超过梯⼦的额定负荷使⽤
D.站在梯⼦顶端作业
正确答案:B
346.在机器视觉系统中，如果镜头的像⾯尺⼨不匹配摄像机的传感器尺⼨，可能会导致什么
问题？( )
A.系统过热
B.图像失真或不完全利⽤传感器⾯积
C.镜头脱落
D.摄像机⾃动关机
正确答案:B
347.在撰写系统联调报告时，关于系统硬件安装信息的说明，以下哪项是必须包含的内容？
( )
A.仅需说明硬件设备的数量和型号
B.应详细描述硬件设备的安装位置和连接⽅式 ，但⽆需说明安装过程中的问题及解决⽅案
C.只需列出所有硬件设备的清单，包括型号 、数量等信息
D.需要详细描述硬件设备的安装过程、配置参数，以及安装过程中遇到的问题和解决⽅案
正确答案:D
348.在 BLOB 标签分析算法调试过程中，以下哪项操作是不必要的？( )
A.对算法进⾏多次测试，以验证其稳定性和准确性。
B.根据测试结果，逐步优化算法的参数配置。
C.在每次调试后 ，都进⾏程序的保存与备份⼯作。
D.频繁地更改算法的基本框架，以期望获得更好的检测效果。
正确答案:D
349.在⼯业视觉应⽤中，哪种光源⽅式适合⽤于凸显物体的表⾯纹理？( )
A.环形光源
B.条形光源
C.同轴光源
D.点光源
正确答案:A
350.在进⾏多相机联合标定时，以下哪项是需要注意的事项？( )
A.可以随意更改相机的参数设置
B.标定过程中不需要关注环境光照变化
C.标定板的位置可以随意摆放
D.确保所有相机的固件版本⼀致以避免兼容性问题
正确答案:D
351.以下哪种图像格式不⽀持⾊彩管理配置⽂件？( )
A.RAW
B.TIFF
C.JPEG
D.PNG
正确答案:A
352.⼯业相机中的“外触发模式”通常⽤于哪种场景？( )
A.⾃动曝光控制
B.连续拍摄
C.与外部设备同步采集
D.图像预处理
正确答案:C
353.若需要在保证图像质量的同时减⼩⽂件⼤⼩，应选择哪种图像格式？( )
A.RAW
B.JPEG
C.PNG
D.BMP
正确答案:B
354.在⾼温⼯作环境中选择光源时，应优先考虑光源的哪个特性？( )
A.亮度
B.稳定性
C.⾊温
D.均匀性
正确答案:B
355.关于镜头偏⼼调整的描述，以下哪项是错误的？( )
A.需要在⽆尘环境下进⾏，以避免灰尘污染
B.调整过程中应避免强烈阳光直射镜头
C.可以随意调整镜头的任何部位以达到偏⼼效果
D.调整完成后应记录相关参数，以便后续参考
正确答案:C
356.在⼯业镜头中，哪种镜头适⽤于拍摄远距离的⼩⽬标 ，且能够在像⾯上形成较⼤的像？
( )
A.⼴⻆镜头
B.标准镜头
C.⻓焦镜头
D.鱼眼镜头
正确答案:C
357.在顶点检测算法调试过程中，以下哪项是⾸先需要确认的？( )
A.确保顶点检测算法的输⼊数据准确⽆误
B.直接运⾏算法并观察输出结果
C.检查算法的计算复杂度是否满⾜实时性要求
D.对算法进⾏性能优化以提⾼运⾏效率
正确答案:A
358.⼯业视觉软件中如何增强图像的对⽐度？ ( )
A.通过调整⾊彩平衡
B.应⽤对⽐度增强算法
C.改变图像⼤⼩
D.增加图像锐度
正确答案:B
359.在选择匀光板时，以下哪个因素不是主要考虑的？( )
A.透光率
B.均匀性
C.耐⾼温性能
D.板材厚度
正确答案:D
360.根据环境保护规定，建筑⼯地应采取以下哪种措施以减少扬尘污染？( )
A.不设围栏，保持通风
B.定时洒⽔降尘
C.增加⼟⽅开挖量
D.随意堆放建筑材料
正确答案:B
361.如果需要在不同光照条件下保持相同的曝光效果，应该选择哪种曝光模式？( )
A.⾃动曝光模式
B.⼿动曝光模式
C.场景模式
D.ISO 优先模式
正确答案:A
362.在选择 LED 光源控制器时，为了延⻓LED 的使⽤寿命，应关注控制器的哪项功能？( )
A.过流保护
B.⾼频闪烁
C.⾊温调节
D.远程监控
正确答案:A
363.以下哪种情况可能导致⼯业视觉软件图像定位模块定位不准确？ ( )
A.相机分辨率过低
B.显示器颜⾊不准确
C.定位算法参数设置不当
D.系统内存不⾜
正确答案:A
364.如果需要⾼动态范围的图像，应该选择哪种类型的传感器？( )
A.CCD
B.CMOS
C.NMOS
D.PMOS
正确答案:B
365.根据《中华⼈⺠共和国安全⽣产法》 ，⽣产经营单位应当依法参加⼯伤保险，为从业⼈
员缴纳 。 ( )
A.养⽼保险
B.医疗保险
C.⼯伤保险费
D.失业保险
正确答案:C
366.GigE 接⼝的⼀个优点是什么？( )
A.⾼带宽
B.低功耗
C.低成本
D.不⽀持热插拔
正确答案:A
367.在调整镜头后焦距时，以下哪个步骤是不正确的？( )
A.阅读镜头说明书， 了解镜头的光谱适⽤范围 。
B.在移动状态下调整光圈⼤⼩。
C.根据检测需求确定使⽤普通镜头还是远⼼镜头。
D.调整过程中记录相关参数及对应图⽚ 。
正确答案:B
368.职业道德是⼀种的约束机制。 ( )
A.强制性
B.⾮强制性
C.随意性
D.⾃发性
正确答案:B
369.确保为顾客所提供的产品与所设计的特性相⼀致的质量称为 。 ( )
A.使⽤质量
B.制造质量
C.设计质量
D.检验质量
正确答案:B
370.最⼤实体要求适⽤于 。 ( )
A.需要保证可装配性的场合
B.需要保证较严格配合要求的场合
C.需要保证零件强度和最⼩壁厚的场合
D.尺⼨公差和形位公差要求的精度相差很⼤的场合。
正确答案:A
371.进⾏点线测量算法调试时，应重点关注哪个参数？( )
A.圆⼼坐标
B.线段的起点和终点坐标
C.测量数据的单位
D.图像的分辨率
正确答案:B
372.在⼯业摄影中，光圈的主要作⽤是什么？( )
A.调节图像⾊彩
B.控制曝光量
C.改变焦距
D.提⾼图像分辨率
正确答案:B
373.当镜头焦距增加时，假设其他条件不变，视野范围会如何变化？( )
A.增加
B.减少
C.不变
D.⽆法确定
正确答案:B
374.在配置⼯业视觉系统程序功能参数时，边缘阈值的设置对图像处理效果有重要影响。以
下关于边缘 阈值配置⽅法的描述中，哪项是正确的？( )
A.边缘阈值越⾼，图像中的边缘信息越少，但细节保留更完整。
B.通过合理配置边缘阈值，可以突出图像中的边缘特征，便于后续处理。
C.边缘阈值的设置与图像的清晰度⽆关，仅影响边缘的检测速度。
D.边缘阈值只能⼿动设置，⽆法通过软件⾃动调整。
正确答案:B
375.法律与道德在调整对象⽅⾯的区别是 。 ( )
A.法律调整⼈与⼈之间的关系,道德调整个⼈的内⼼世界
B.法律调整公⺠和国家之间的关系,道德调整⼈与⼈之间的关系
C.法律调整⼈与社会之间的关系,道德调整⼈与⾃然之间的关系
D.法律调整⼀切社会关系,道德只调整部分关系
正确答案:B
376.在多相机联合标定的实施步骤中，⾸先需要进⾏的是什么操作？( )
A.放置标定板并确保其在各相机视野中清晰可⻅
B.启动标定软件进⾏数据采集
C.调整相机的参数以获得最佳拍摄效果
D.进⾏数据处理与分析以确定标定结果
正确答案:A
377.在进⾏相机传输层控制参数调试时，以下哪项是⾸先需要确认的？( )
A.相机与传输设备的兼容性
B.传输线的⻓度
C.传输软件的版本
D.传输速度的设置
正确答案:A
378.在进⾏垂线查找算法调试时，以下哪项是⾸先需要确认的？( )
A.图像中是否存在垂直线
B.算法参数配置是否正确
C.垂线查找算法的效率
D.垂线的数量和位置
正确答案:A
379.在⼯业视觉应⽤中，为了突出物体的轮廓，通常选择哪种类型的光照？( )
A.正⾯光照
B.侧⾯光照
C.背光
D.顶光
正确答案:B
380.在调试相机事件控制参数时，如何确保参数设置的准确性？( )
A.仅凭经验进⾏设置，⽆需验证
B.根据相机说明书进⾏设置，⽆需验证
C.根据实际测试效果进⾏微调，确保参数最优
D.随意更改参数，直到达到预期效果
正确答案:C
381.在机器视觉系统中，为了消除⾦属表⾯的眩光，最适合使⽤哪种滤光⽚？( )
A.偏光滤光⽚
B.颜⾊滤光⽚
C.带通滤光⽚
D.红外滤光⽚
正确答案:A
382.在进⾏系统滤波尺⼨配置时，以下哪项操作是不必要的？( )
A.根据实际需求调整滤波尺⼨，以达到最佳的图像处理效果。
B.在调整滤波尺⼨前 ，先备份原始的系统配置⽂件。
C.每次调整滤波尺⼨后 ，都需要对整个视觉系统进⾏全⾯的性能测试。
D.滤波尺⼨的配置需要考虑图像的噪声⽔平和细节保留。
正确答案:C
383.关于相机通信参数的配置，以下哪项描述是错误的？( )
A.需要确保通信接⼝与设备兼容
B.通信参数配置⽆需考虑数据传输速率
C.通信协议的选择应基于设备与软件的兼容性
D.配置完成后需进⾏通信测试以验证连接的稳定性
正确答案:B
384.在调试⼯业相机事件控制参数时，以下哪项是⾸先需要确认的？( )
A.相机的型号和固件版本
B.相机的分辨率和帧率
C.相机的事件控制功能是否开启
D.相机的曝光时间和增益设置
正确答案:A
385.以下哪⼀种⾏为体现了科研⼈员的职业道德诚实守信？( )
A.数据造假
B.实验结果弄虚作假
C.遵循科研伦理,公开分享研究成果
D.抄袭他⼈研究论⽂
正确答案:C
386.在进⾏外部环境光过滤调试时，如何确保拍摄物体的细节不被过强的外部光线掩盖？( )
A.增加拍摄环境的整体亮度
B.使⽤⾼反光率的拍摄物体
C.使⽤遮光罩或遮光板减少外部光线⼲扰
D.提⾼光源的亮度以对抗外部光线
正确答案:C
387.在机器视觉系统中，使⽤偏光镜可以有效减少哪种类型的光⼲扰？( )
A.直射光
B.散射光
C.反射眩光
D.环境杂光
正确答案:C
388.关于⼯业相机异常处置的描述，以下哪项是错误的？( )
A.在更换相机前，应先备份相机的配置⽂件。
B.异常处置过程中，应保持详细的记录。
C.只要相机出现异常，就必须更换新的相机。
D.尝试恢复相机的出⼚设置，看是否能解决问题。
正确答案:C
389.PWM 控制器通过什么⽅式调节光源亮度？( )
A.改变电流⼤⼩
B.改变电压⾼低
C.改变脉冲宽度
D.改变光源颜⾊
正确答案:C
390.当检测对象材质为⾼透光但易产⽣眩光的材质如光学玻璃时，应如何选择镜头？( )
A.低透光率镜头
B.抗眩光镜头
C.⾼反光镜头
D.变焦镜头
正确答案:B
391.当相机的⽩平衡设置为“ ⽇光”模式时， 它通常对应的⾊温是多少？( )
A.2800K
B.5500K
C.10000K
D.20000K
正确答案:B
392.在⼯业镜头选型中，视野范围 FOV 指的是什么？( )
A.镜头的焦距范围
B.镜头能看到的最⼤范围
C.镜头与物体之间的距离
D.镜头的光圈⼤⼩
正确答案:B
393.如果需要同时检测多个不同尺⼨的物体，应选择哪种类型的⼯业相机？( )
A.线扫描相机
B.⾯扫描相机
C.智能相机
D.⽴体相机
正确答案:B
394.匀光板的主要作⽤是什么？( )
A.提⾼光源亮度
B.改变光源颜⾊
C.均匀分布光线
D.增加光源寿命
正确答案:C
395.以下哪个不是光学显微镜的主要类型？ ( )
A.透射式显微镜
B.反射式显微镜
C.电⼦显微镜
D.望远镜
正确答案:D
396.⼯业相机的镜头接⼝与⼯业镜头的接⼝不匹配时，通常需要使⽤？( )
A.转换器
B.滤镜
C.遮光板
D.反射镜
正确答案:A
397.在安装光源时，以下哪项措施不是必要的？( )
A.检查光源是否损坏
B.确保光源与安装⽀架牢固连接
C.在连接电源之前接好所有接⼝插头
D.使⽤最⼤功率的电源以确保亮度
正确答案:D
398.在相机接⼝协议参数调试过程中，以下哪项操作是不推荐的？( )
A.随意更改协议参数，直到相机出现故障
B.逐步调整参数，并观察相机的反应
C.在调整前备份当前的参数设置
D.参考相机的官⽅⽂档进⾏操作
正确答案:A
399.在进⾏BLOB 标签分析算法调试时，以下哪项是⾸先需要确认的？( )
A.确保图像采集设备与⼯业视觉算法平台的连接正常。
B.直接对算法参数进⾏调整，以优化检测效果。
C.检查 BLOB 标签分析算法的版本是否与⼯业视觉系统兼容。
D.调试结束后，⽆需进⾏程序的保存与备份。
正确答案:A
400.在完成多直线查找算法的调试后，下⼀步应该进⾏ 。 ( )
A.⽴即进⾏⼤批量⽣产验证
B.对算法进⾏封装和备份
C.继续调试其他视觉算法
D.关闭设备进⾏休息
正确答案:B
401.在配置⼯业视觉系统程序功能参数时，滤波尺⼨的设置对图像处理效果有重要影响。以
下关于滤波 尺⼨配置⽅法的描述中，哪项是正确的？( )
A.滤波尺⼨越⼤，图像中的噪声点数量越多，但处理速度会提⾼ 。
B.通过合理配置滤波尺⼨，可以降低图像噪声，提⾼图像质量。
C.滤波尺⼨的设置与图像的清晰度⽆直接关系，可随意调整。
D.滤波尺⼨只能⼿动设置，⽆法通过软件⾃动优化。
正确答案:B
402.在视觉程序中，直线查找组合算法调试时，以下哪项是⾸先需要进⾏的操作？( )
A.确认直线特征点的准确性
B.调整算法参数以优化性能
C.进⾏图像预处理以增强直线特征
D.验证算法输出结果的准确性
正确答案:A
403.在选择⼯业光源电源适配器时，哪个因素对于确保光源稳定运⾏⾄关重要？( )
A.电源的输⼊电压范围
B.电源的输出电流稳定性
C.电源的重量
D.电源的材质
正确答案:B
404.在调试相机通信参数时，发现通信不稳定，以下哪项措施可能不是⾸先考虑的？( )
A.检查通信线路是否连接良好
B.确认通信协议是否正确设置
C.调整通信参数以优化传输效果
D.更换相机以排除硬件故障
正确答案:D
405.如果发现规程存在不合理之处，员⼯应当如何处理？( )
A.忽视这个问题
B.继续按照现有规程操作
C.向相关部⻔提出改进建议
D.⾃⾏修改规程
正确答案:C
406.选择聚光镜时，需要考虑光源的哪种特性？( )
A.光源的发光⻆度
B.光源的颜⾊温度
C.光源的稳定性
D.光源的波⻓
正确答案:A
407.相机的靶⾯尺⼨通常指的是什么？( )
A.镜头的直径
B.感光芯⽚的对⻆线⻓度
C.相机机身的厚度
D.相机屏幕的⼤⼩
正确答案:B
408.在调试模板匹配算法时，发现匹配结果不稳定，以下哪项措施可能⽆效？( )
A.增加模板图像的特征点数量以提⾼匹配稳定性
B.降低图像的分辨率以减少匹配误差
C.使⽤更稳健的特征提取算法来改善匹配效果
D.对匹配算法进⾏参数优化以提⾼其鲁棒性
正确答案:B
409.在⼯业摄影中，哪种⾊差通常表现为图像边缘的彩⾊光环？( )
A.横向⾊差
B.轴向⾊差
C.球⾯⾊差
D.彗形⾊差
正确答案:A
410.《中华⼈⺠共和国环境保护法》规定，环境保护实⾏负责制。 ( )
A.政府
B.部⻔
C.单位
D.个⼈
正确答案:A
411.在进⾏多图采集时，如果标定板图像数量不⾜，可能会导致什么问题？( )
A.标定结果过于精确
B.标定过程⽆法完成
C.标定结果可能不准确或不稳定
D.标定时间⼤⼤增加
正确答案:C
412.在⼯业检测中，为了获得均匀的照明效果，哪种光源类型较为合适？( )
A.⾯光源
B.条形光源
C.点光源
D.同轴光源
正确答案:A
413.光源亮度调试的主要⽬的是什么？( )
A.改变光源的颜⾊
B.调整光源的照射范围
C.优化拍摄物体的亮度表现
D.减少光源的能耗
正确答案:C
414.根据《中华⼈⺠共和国知识产权法》，下列哪项不是著作权保护的作品类型？( )
A.⽂字作品
B.⾳乐作品
C.计算机软件
D.商业秘密
正确答案:D
415.在⽂明⽣产环境中，紧急出⼝应当如何设置？( )
A.被物品堵塞
B.隐藏以保持美观
C.上锁以防盗窃
D.清晰标识并保持畅通
正确答案:D
416.《中华⼈⺠共和国安全⽣产法》规定，⽣产经营单位应当每⼏年进⾏⼀次全⾯的安全⽣
产⻛险评 估？( )
A.⼀年
B.两年
C.三年
D.五年
正确答案:C
417.在多相机联合标定中，多图采集⽅法的优势是什么？( )
A.能够减少标定过程中的误差积累
B.能够提⾼标定结果的准确性和可靠性
C.能够简化标定流程
D.能够降低标定成本
正确答案:B
418.在调整定焦镜头焦距时，应通过旋转哪个部件来实现？( )
A.对焦调整环
B.光圈环
C.变焦环
D.镜头接⼝
正确答案:A
419.下列哪种表现违背了职业道德,不利于⼈格升华？( )
A.勤恳⼯作
B.⾔⽽有信
C.追名逐利
D.为⼈正直
正确答案:C
420.在进⾏阵列圆查找算法调试时，以下哪项是⾸先需要确认的？( )
A.算法程序是否正确导⼊视觉平台
B.圆⼼坐标是否准确
C.图像中圆的数量是否与预期相符
D.圆的半径是否合适
正确答案:A
421.以下哪种接⼝类型的⼯业相机不适合在室外环境中使⽤？( )
A.USB 2.0
B.GigE(千兆以太⽹)
C.Camera Link
D.FireWire
正确答案:A
422.关于光源类型选择的描述，以下哪项是错误的？( )
A.需根据被测物体的特征进⾏选择
B.光源类型选择与检测要求⽆关
C.红外光源适⽤于不可⻅光检测
D.紫外光源可⽤于突出特定缺陷
正确答案:B
423.在⾃由运⾏模式下，⼯业相机的帧率是由什么决定的？( )
A.外部信号
B.内部时钟
C.⽤户输⼊
D.⽹络连接
正确答案:B
424.可均匀照亮平⾯，加强划刻， 凹陷，或压印特征，在镜⾯ ，漫射和/或吸收表⾯形成对
⽐， 降低透 明外壳或遮盖物的透过率 。 ( )
A.条形光源
B.环形光源
C.同轴光源
D.背光源
正确答案:C
425.关于系统边缘极性配置⽅法的说法，以下哪项是不正确的？( )
A.边缘极性的配置通常在图像处理软件的⾼级设置中进⾏ 。
B.边缘极性越⾼，图像的整体对⽐度会增强。
C.通过调整边缘极性，可以优化图像中边缘的检测与定位。
D.边缘极性的配置需要根据具体的图像处理需求和场景来定制。
正确答案:B
426.在⼯业检测环境中，为了检测透明或半透明物体的内部缺陷，哪种光源较为适⽤？( )
A.背光
B.同轴光源
C.点光源
D.条形光源
正确答案:A
427.在调试相机⽂件存取控制参数后，发现图像⽂件⽆法正常保存，可能的原因是 。 ( )
A.相机的分辨率设置过⾼
B.⽂件存取路径被错地设置或不存在
C.相机与光源的连接线路故障
D.图像采集软件未获得⽂件写⼊权限
正确答案:B
428.在进⾏线线测量算法调试时，以下哪项是必须进⾏的操作？( )
A.确保线条清晰可⻅，以便进⾏准确测量
B.随意选择测量点，不影响测量结果
C.⽆需进⾏校准，直接进⾏测量
D.忽略图像噪声，直接进⾏线条测量
正确答案:A
429.关于系统特征尺⼨配置⽅法的说法，以下哪项是不正确的？( )
A.特征尺⼨的配置通常在图像处理软件的⾼级设置中进⾏ 。
B.特征尺⼨越⾼，图像的整体细节表现会增强。
C.通过调整特征尺⼨，可以优化图像中特征的检测与定位。
D.特征尺⼨的配置需要根据具体的图像处理需求和场景来定制。
正确答案:B
430.如何精确控制步进电机的位置？( )
A.调节电源电流
B.改变电机结构
C.使⽤脉冲信号控制
D.调整负载⼤⼩
正确答案:C
431.光源均匀性调试中，使⽤柔光罩的主要作⽤是什么？( )
A.提⾼光源的亮度
B.降低光源的⾊温
C.使光线更加柔和均匀
D.增加光源的照射范围
正确答案:C
432.在选择光源类型时，以下哪种因素是需要考虑的？( )
A.光源的尺⼨⼤⼩
B.光源的品牌
C.光源的价格
D.光源的波⻓范围
正确答案:D
433.F-mount 镜头接⼝最初是为哪种相机设计的？( )
A.胶⽚相机
B.数码相机
C.监控摄像头
D.电影摄影机
正确答案:A
434.⼯业镜头的像⾯尺⼨指的是什么？( )
A.镜头的直径
B.镜头能够清晰成像的区域⼤⼩
C.镜头的焦距
D.镜头的光圈⼤⼩
正确答案:B
435.提⾼职业道德修养有助于实现⾃我的哪⽅⾯发展？( )
A.职业理想
B.个⼈⼈格
C.专业素养
D.职业技能
正确答案:A
436.当⼯业相机出现异常时，以下哪种处置⽅法是不正确的？( )
A.⾸先检查相机电源线和通讯线是否连接正常。
B.尝试重启相机，查看是否能恢复正常⼯作。
C.查看相机的⽇志⽂件，找出异常发⽣的原因。
D.⽴即更换新的相机，⽽不进⾏任何检查。
正确答案:D
437.关于字符识别算法的调试，以下哪项操作是关键的？( )
A.调整字符图像的亮度与对⽐度以提⾼识别率
B.确保字符图像中⽆噪声与畸变
C.对识别算法进⾏定期更新与优化
D.在不同⻆度下测试字符的识别效果
正确答案:B
438.在系统联调报告中，以下哪项关于硬件安装信息的表述是正确的？( )
A.可以省略硬件安装信息，直接描述系统联调的步骤和结果
B.硬件安装信息只需在报告的附录中简单提及
C.硬件安装信息应详细 、准确地描述 ，包括设备的安装位置 、连接⽅式、配置参数等
D.硬件安装信息的重要性相对较低，可以简略描述或省略
正确答案:C
439.严守规程的⾸要原则是什么？( )
A.根据个⼈经验操作
B.严格遵守所有相关的⼯作规程和标准
C.只在上级监督时遵守规程
D.忽视不重要的规程
正确答案:B
440.在⾼速运动物体拍摄时，通常推荐使⽤哪种曝光模式？( )
A.光圈优先模式
B.快⻔优先模式
C.⼿动曝光模式
D.场景模式
正确答案:B
441.多相机联合标定的主要⽬标是什么？( )
A.提⾼相机的分辨率
B.增强相机的稳定性
C.实现多个相机的协同⼯作，提⾼测量精度和视野范围
D.减少相机的噪声
正确答案:C
442.爱岗敬业的员⼯会表现出什么样的⼯作态度？( )
A.勤恳认真
B.满不在乎
C.先⾛后考虑
D.推卸责任
正确答案:A
443.在进⾏系统边缘极性配置时，以下哪项操作是不必要的？( )
A.根据实际需求调整边缘极性，以达到最佳的图像处理效果。
B.在调整边缘极性前 ，先备份原始的系统配置⽂件。
C.边缘极性的配置需要考虑图像的噪声⽔平和对⽐度等因素。
D.每次调整边缘极性后 ，都需要重新校准整个视觉系统的硬件。
正确答案:D
444.光源控制器的主要作⽤是什么？( )
A.调节光源亮度
B.改变光源颜⾊
C.控制光源开关
D.增加光源寿命
正确答案:A
445.根据《中华⼈⺠共和国环境保护法》 ，重点排污单位应当如实向社会公开其主要污染
物的 。 ( )
A.排放⽅式
B.排放浓度和总量
C.处理设施
D.名称
正确答案:B
446.在⼯业视觉应⽤中，选择滤光⽚时⾸要考虑的因素是什么？( )
A.滤光⽚的厚度
B.滤光⽚的价格
C.滤光⽚透过的波⻓范围
D.滤光⽚的材料
正确答案:C
447.下列哪个不是光的反射定律的内容？ ( )
A.反射光线 、⼊射光线和法线在同⼀平⾯内
B.反射⻆等于⼊射⻆
C.⼊射光线和反射光线在法线的两侧
D.反射光线总是垂直于⼊射光线
正确答案:D
448.若⼀个镜头的焦距为 25mm，⼯作距离为 200mm，使⽤传感器的尺⼨为 1/2 英⼨对⻆
线⻓度约为 8mm，则该镜头的视野宽度⼤约是多少？( )
A.32mm
B.64mm
C.16mm
D.128mm
正确答案:A
449.在相机分辨率参数调试过程中，以下哪项是不必要的操作？( )
A.逐步微调分辨率参数
B.观察图像的清晰度和噪点情况
C.评估图像的细节表现
D.更换相机镜头
正确答案:D
450.关于系统联调报告中硬件安装信息的描述，以下哪项是错误的？( )
A.硬件安装信息是系统联调报告中的⾮关键部分，可以简要描述
B.应提供硬件设备的详细安装步骤和配置参数，以确保报告的完整性和准确性
C.硬件安装过程中遇到的问题和解决⽅案应作为重点内容进⾏说明
D.硬件安装信息的准确性和完整性对于系统联调的成功⾄关重要
正确答案:A
451.在进⾏点圆测量算法调试时，以下哪项是必须确认的？( )
A.确认圆⼼坐标与半径是否准确
B.确认图像中是否存在直线
C.确认测量数据是否实时更新
D.确认光源亮度是否⾜够
正确答案:A
452.在⼯业相机采集过程中，哪个参数决定了相机每秒能够捕获的图像数量？( )
A.曝光时间
B.帧率
C.分辨率
D.增益
正确答案:B
453.矩形检测算法调试时，如何确保检测结果的准确性？( )
A.增加检测算⼦的复杂度
B.提⾼图像采集速度
C.对检测参数进⾏精细调整
D.降低图像分辨率
正确答案:C
454.在调试卡尺⼯具算法时，以下哪项是⾸先需要确认的？( )
A.确保卡尺⼯具的初始化参数设置正确
B.直接运⾏算法查看效果
C.检查算法的计算复杂度是否合理
D.对算法进⾏性能优化
正确答案:A
455.在进⾏平⾏线查找算法调试时，以下哪项是⾸先需要确认的？( )
A.图像中是否存在平⾏线特征
B.算法的准确性
C.调试环境的配置
D.检测速度的要求
正确答案:A
456.如果⼀个 CS 接⼝的⼯业相机想要使⽤C 接⼝的镜头，需要添加什么？( )
A.滤镜
B.接圈
C.偏光镜
D.遮光罩
正确答案:B
457.在进⾏相机曝光参数调试时，以下哪项是⾸先需要确认的？( )
A.相机的曝光模式是否对设置
B.相机的存储卡容量是否充⾜
C.相机的电池电量是否⾜够
D.相机的对焦模式是否合适
正确答案:A
458.以下哪种装置不属于镜头防护装置？( )
A.镜头盖
B.防⽔罩
C.防尘罩
D.偏光镜
正确答案:D
459.以下哪种类型的偏振镜更适合⽤于⼯业视觉系统中的⾼亮度反射⾯检测？( )
A.线性偏振镜
B.圆偏振镜（⽤于摄影减少反光）
C.⾼消光⽐偏振镜
D.普通滤光⽚
正确答案:C
460.USB3.0 接⼝的最⼤传输速率是多少？( )
A.5 Gbps
B.10 Gbps
C.13 Gbps
D.40 Gbps
正确答案:A
461.在视觉程序中，直线查找算法主要⽤于什么场景？( )
A.检测图像中的直线特征
B.识别图像中的⽂字
C.测量图像中物体的尺⼨
D.分析图像中的颜⾊分布
正确答案:A
462.在调试椭圆查找算法时，发现某些椭圆定位不准确，以下哪项措施可能不是直接原因？
( )
A.调整椭圆拟合算法的参数
B.优化图像的预处理效果
C.检查算法中椭圆的⼏何模型是否准确
D.更换更⾼分辨率的相机
正确答案:D
463.对于需要⻓时间连续⼯作的光源，以下哪个特性不是重点考虑的？( )
A.散热性能
B.能耗效率
C.⾊温范围
D.光源寿命
正确答案:C
464.关于镜头后焦距调整，以下说法正确的是 。 ( )
A.定焦镜头只有⼀个可⼿动调整的对焦调整环。
B.调整光圈时可以直接接触镜头⾯。
C.在⻛沙和灰尘较⼤的环境下，可以随意更换镜头。
D.镜头安装时可以不按照要求的⽅向旋转到底。
正确答案:A
465.以下哪种技术可以提⾼镜头的透光率？( )
A.增加镜头厚度
B.使⽤⾼反射率镀膜
C.使⽤多层抗反射镀膜
D.减少镜头的光学元件数量
正确答案:C
466.如果拍摄物体过暗，应该如何调整光源的亮度？( )
A.降低光源的亮度
B.增加光源的亮度
C.改变光源的颜⾊
D.调整光源的位置
正确答案:B
467.光源安装位置过⾼可能导致的问题是什么？( )
A.照明范围过⼩
B.照明过于集中
C.照明不均匀
D.光源亮度不⾜
正确答案:C
468.⽂明⽣产要求员⼯在⼯作中应当怎样做？( )
A.遵守操作规程
B.⼤声喧哗
C.忽视安全警示
D.私⾃改动设备设置
正确答案:A
469.感光芯⽚尺⼨越⼤，对画质的影响是什么？( )
A.画质越差
B.画质不变
C.画质越好
D.⽆法确定
正确答案:C
470.在⼯业相机选型中，计算机采集板卡的主要作⽤是什么？( )
A.存储图像数据
B.控制相机曝光时间
C.将相机输出的模拟信号转换为数字信号并传输给计算机
D.调整镜头焦距
正确答案:C
471.关于⻆平分线查找算法的调试，以下说法错误的是 。 ( )
A.需要确保图像预处理步骤能够准确提取出⻆点特征
B.调试时应关注算法对不同⻆度和形状的适应性
C.算法的调试只需关注其查找性能，⽆需考虑实时性
D.应验证算法在多种场景下的稳定性和准确性
正确答案:C
472.感光芯⽚上的像素数量越多，理论上图像的什么性能会越好？( )
A.动态范围
B.⾊彩饱和度
C.分辨率
D.对⽐度
正确答案:C
473.在进⾏路径提取算法调试时，以下哪项是⾸先需要进⾏的操作？( )
A.确认路径提取算法的输⼊参数设置正确
B.调整算法参数以优化路径提取效果
C.进⾏图像预处理以增强路径特征
D.验证算法输出路径的准确性
正确答案:A
474.《中华⼈⺠共和国劳动法》规定，⽤⼈单位与劳动者建⽴劳动关系应当订⽴什么形式的
合同？( )
A.⼝头协议
B.书⾯劳动合同
C.默认合同
D.⾮正式协议
正确答案:B
475.下列哪⼀种表现违背了爱岗敬业的要求？( )
A.遵守⼯作纪律
B.刻苦钻研业务
C.热爱本职⼯作
D.⼯作时玩⼿机
正确答案:D
476.职业道德在个⼈事业发展中扮演着什么⻆⾊？( )
A.道德指引
B.职业理想
C.动⼒⽀撑
D.个⼈⽬标
正确答案:A
477.在 IO 输出中，相机输出是由什么控制的？( )
A.相机⾃动
B.外部信号
C.⽤户⾃定义
D.光源强度
正确答案:C
478.关于系统最⼩重叠度配置⽅法的说法，以下哪项是不正确的？( )
A.最⼩重叠度的配置通常在图像处理软件的⾼级设置中进⾏ 。
B.最⼩重叠度越⾼，图像的整体细节表现会增强。
C.通过调整最⼩重叠度，可以优化图像拼接处的过渡效果。
D.最⼩重叠度的配置需要根据具体的图像拼接需求和场景来定制。
正确答案:B
479.在选择计算机采集板卡时，如果需要处理⾼分辨率图像，应考虑哪个因素？( )
A.板卡的尺⼨
B.板卡的接⼝类型
C.板卡的带宽和数据处理能⼒
D.板卡的品牌
正确答案:C
480.激光在⼯业中的应⽤包括哪些⽅⾯？ ( )
A.切割
B.焊接
C.打标
D.照明
正确答案:A
481.中华⼈⺠共和国⽹络安全法》正式实施的⽇期是 。 ( )
A.42522
B.42887
C.43252
D.43617
正确答案:B
482.关于中线查找算法的调试，以下说法错误的是 。 ( )
A.需要确保图像预处理能够准确提取中线特征
B.调试时应关注算法对不同场景的适应性
C.算法调试只需关注查找性能，⽆需考虑实时性
D.应验证算法在各种图像条件下的稳定性和准确性
正确答案:C
483.在选择⼯业镜头时，为什么要考虑透光率？( )
A.影响图像的亮度与清晰度
B.影响镜头的重量
C.影响图像的⾊彩平衡
D.影响镜头的耐⽤性
正确答案:A
484.当摄像机的传感器尺⼨⼤于镜头的像⾯尺⼨时，会发⽣什么？( )
A.传感器⽆法完全利⽤，图像外围部分将不会接收到清晰图像
B.图像会显得过于明亮
C.摄像机会⾃动调整焦距以匹配镜头像⾯尺⼨
D.镜头会⾃动调整光圈以适应传感器尺⼨
正确答案:A
485.在⼯业相机中， 曝光时间是指什么？( )
A.传感器读取数据的时间
B.快⻔打开的时间
C.图像处理的时间
D.数据传输的时间
正确答案:B
486.关于相机传输层控制参数调试的描述，以下哪项是错误的？( )
A.需要确保相机与传输设备之间的稳定连接
B.传输层控制参数调试只需关注相机本身的设置
C.可能需要调整传输协议以优化数据传输效率
D.调试过程中应监控数据传输的实时状态
正确答案:B
487.在调试位置修正算法时，以下哪项是⾸先需要确认的？( )
A.确保位置修正算法的输⼊数据准确⽆误
B.直接运⾏算法并观察输出结果
C.检查算法的计算复杂度是否满⾜实时性要求
D.对算法进⾏性能优化以提⾼运⾏效率
正确答案:A
488.为了最⼤化反光板的反射效果，应如何选择反光板的位置？( )
A.尽可能靠近光源
B.尽可能远离光源
C.与光源成 45 度⻆
D.与摄像机镜头成 90 度⻆
正确答案:A
489.在进⾏相机接⼝协议参数调试时，以下哪项是⾸要确认的？( )
A.接⼝协议的兼容性
B.相机的固件版本
C.接⼝的物理连接⽅式
D.协议参数的默认设置
正确答案:B
490.《中华⼈⺠共和国知识产权法》规定，著作权的保护期限为作者有⽣之年及其死后年 。 
( )
A.10 年
B.20 年
C.50 年
D.100 年
正确答案:C
491.关于多直线查找算法的调试，以下说法错误的是 。 ( )
A.需要根据实际图像调整算法的阈值参数
B.可以通过⼿动调整来优化算法的直线检测效果
C.调试过程中不需要考虑图像的噪声影响
D.可能需要多次迭代调试以达到最佳效果
正确答案:C
492.安全操作要求员⼯在操作设备时必须做什么？( )
A.不佩戴任何防护装备
B.遵守操作规程和安全指南
C.随意更改设备设置
D.在未经培训的情况下操作设备
正确答案:B
493.在⼯业相机中，以下哪种操作可以将图像从右到左翻转？( )
A.⽔平镜像
B.垂直镜像
C.对⻆线镜像
D.⽆镜像
正确答案:A
494.电源适配器的输出电压应与⼯业光源的什么参数相匹配？( )
A.额定功率
B.额定电压
C.额定电流
D.光通量
正确答案:B
495.在⼯业视觉检测中，哪种光源类型适合⽤于⻓条形物体的照明？( )
A.⾯光源
B.条形光源
C.环形光源
D.点光源
正确答案:B
496.在处理⼯业相机异常时，以下哪项是⾸先应该做的？( )
A.确认相机是否处于正常⼯作状态。
B.检查相机的软件设置，看是否有误配置。
C.联系专业维修⼈员进⾏检修。
D.查看相机的使⽤⼿册 ，寻找可能的解决⽅案。
正确答案:A
497.在调整定焦镜头焦距后，应如何固定对焦调整环？( )
A.使⽤胶带粘贴
B.轻轻旋转⾄合适位置即可
C.锁紧对焦调整环的固定螺丝
D.⽆需固定，⾃动锁定
正确答案:C
498.在进⾏镜头后焦距调整时，⾸先应该 。 ( )
A.调整光圈⼤⼩来改变图⽚亮度。
B.更换不同型号的镜头进⾏测试。
C.了解镜头的光谱适⽤范围和检测需求。
D.直接调整对焦调整环来达到最佳成像。
正确答案:C
499.按国标的规定，量块的制造精度分为 。 ( )
A.1.2.3.4.5.6 共六级
B.1.2.3.4.5 共五级
C.0.1.2.3.4 共五级
D.0.K.1.2.3 共五级
正确答案:C