
第一部分:单选题
1、以下哪项不是机器视觉系统的基本组成部分?
A、光源
B、相机
C、显示器
D、图像采集卡
正确答案:C
2、在机器视觉中，边缘检测是一种:()
A、颜色识别技术
B、形状识别技术
C、距离测量技术
D、纹理分析技术
正确答案:B
3、机器视觉中，用于提高图像对比度的设备是:()
A、滤光片
B、偏振片
C、增益控制器
D、光源
正确答案:D
4、以下哪种算法常用于机器视觉中的模式识别?()
A、傅里叶变换
B、快速傅里叶变换
C、霍夫变换
D、拉普拉斯变换
正确答案:C
5、机器视觉中，用于测量物体尺寸的常用方法是:()
A、颜色分析
B、形状分析
C、边缘检测
D、灰度分析
正确答案:C
6、机器视觉系统中，用于消除环境光干扰的设备是:()
A、相机
B、光源
C、滤光片
D、显示器
正确答案:C


7、
在机器视觉中，用于识别二维码的算法是:
A、模板匹配
B、特征匹配
C、二维码解码
D、边缘跟踪
正确答案:C
8、机器视觉中，用于检测物体表面缺陷的方法是:()
A、颜色识别
B、形状识别
C、表面检测
D、距离测量
正确答案:C
9、机器视觉中，用于测量物体位置的常用方法是:()
A、颜色分析
B、形状分析
C、边缘检测
D、特征匹配
正确答案:D
10、机器视觉系统中，用于采集图像的设备通常是()
A、传感器
B、相机
C、镜头
D、光源
正确答案:B
11、机器视觉中，图像分辨率的单位通常是()
A、dpi
B、ppi
C、lpi
D、mpi
正确答案:B
12、机器视觉中，用于提取图像特征的算法属于()
A、图像增强
B、图像分割
C、图像识别
D、图像压缩
正确答案:C
13、以下哪种图像滤波算法可以有效去除椒盐噪声?
A、中值滤波


B、均值滤波
C、高斯滤波
D、拉普拉斯滤波
正确答案:A
14、在机器视觉中，边缘检测常用的算法是()
A、Sobel算子
B、Laplacian算子
C、Canny算子
D、以上都是
正确答案:D
15、机器视觉系统的精度主要取决于
()
A、相机分辨率
B、镜头精度
C、图像处理算法
D、以上都是
正确答案:D
16、以下哪种颜色空间在机器视觉中常用于颜色检测?
A、RGB
B、HSV
C、YUV
D、CMYK
正确答案:B
17、图像二值化处理中，常用的阈值选取方法是()
A、固定阈值
B、自适应阈值
C、手动阈值
D、以上都是
正确答案:D
18、以下哪种镜头畸变小，适用于高精度测量?
A、广角镜头
B、长焦镜头
C、标准镜头
D、鱼眼镜头
正确答案:B
19、机器视觉系统中，图像预处理的目的是()
A、提高图像质量
B、减少计算量
C、便于后续处理
D、以上都是


正确答案:D
20、以下哪种图像格式常用于机器视觉系统?
A、JPEG
B、BMP
C、PNG
D、TIFF
正确答案:D
21、机器视觉检测中，若要检测物体的位置和方向，通常使用()
A、形状匹配
B、纹理分析
C、灰度共生矩阵
D、直方图均衡化
正确答案:A
22、以下哪种算法常用于机器视觉中的目标跟踪?
A、Kalman滤波
B、粒子滤波
C、均值漂移
D、以上都是
正确答案:D
23、机器视觉系统的照明方式不包括
()
A、正面照明
B、背面照明
C、侧面照明
D、局部照明
正确答案:D
24、图像的对比度增强可以通过()实现
A、直方图均衡化
B、灰度变换
C、滤波
D、以上都是
正确答案:D
25、机器视觉中，用于识别字符的方法通常是()
A、模板匹配
B、神经网络
C、支持向量机
D、以上都是
正确答案:D
26、以下哪种图像分割方法基于区域生长?


A、阈值分割
B、边缘分割
C、分水岭分割
D、聚类分割
正确答案:C
27、机器视觉系统的工作流程通常包括()
A、图像采集、预处理、特征提取、决策
B、图像采集、增强、识别、输出
C、
照明设置、图像采集、分析、存储
D、以上都是
正确答案:A
28、图像的频域处理常用于()
A、图像增强
B、图像压缩
C、图像滤波
D、以上都是
正确答案:D
29、机器视觉中，用于检测物体表面平整度的方法是()
A、光切法
B、干涉法
C、结构光法
D、以上都是
正确答案:D
30、以下哪种算法在机器视觉的目标检测中具有较高的准确率?()
A、R-CNN
B、FastR-CNN
C、Faster R-CNN
D、以上都是
正确答案:D
31、机器视觉系统中，减小景深可以(
A、使整个物体清晰成像
B、突出物体的某一部分
C、增加图像的对比度
D、提高图像的分辨率
正确答案:B
32、图像的噪声主要来源于
A、传感器
B、传输过程
C、量化过程


D、以上都是
正确答案:D
33、机器视觉中，用于对图像进行几何变换的是()
A、仿射变换
B、透视变换
C、旋转变换
D、以上都是
正确答案:D
34、以下哪种方法可以提高机器视觉系统的实时性?
A、优化算法
B、采用高性能硬件
C、减少图像数据量
D、以上都是
正确答案:D
35、机器视觉检测中，若物体颜色变化较大，应选择()光源
A、白色
B、红色
C、蓝色
D、紫色
正确答案:A
36、图像的锐化处理可以通过()实现
A、微分运算
B、积分运算
C、傅里叶变换
D、小波变换
正确答案:A
37、机器视觉中，用于图像匹配的特征通常包括(
A、点特征
B、线特征
C、区域特征
D、以上都是
正确答案:D
38、以下哪种镜头适用于大视场的检测?
A、广角镜头
B、长焦镜头
C、微距镜头
D、变焦镜头
正确答案:A


39、机器视觉系统中，图像的存储格式取决于
A、图像大小
B、应用需求
C、处理速度
D、以上都是
正确答案:D
40、以下哪种图像压缩算法是无损压缩?
A、JPEG
B、PNG
C、BMP
D、GIF
正确答案:B
41、机器视觉中，用于检测微小物体的相机通常具有()
A、高分辨率
B、高帧率
C、大景深
D、大靶面
正确答案:A
42、图像的平滑处理可以去除()
A、噪声
B、边缘
C、细节
D、对比度
正确答案:A
43、机器视觉系统的标定主要是为了确定()
A、相机的内参和外参
B、光源的参数
C、镜头的参数
D、图像的参数
B、随机森林
44、以下哪种算法常用于机器视觉中的图像分类?
A、决策树
B、随机森林
C、深度学习
D、以上都是
正确答案:D
45、机器视觉中，用于提高图像对比度的直方图操作是
()
A、直方图规定化
B、直方图均衡化


C、直方图拉伸
D、以上都是
正确答案:D
46、以下哪种图像分割方法基于像素的相似性?
A、阈值分割
B、聚类分割
C、区域生长
D、分水岭分割
正确答案:B
47、机器视觉系统中，相机的帧率决定了()
A、采集图像的速度
B、图像的分辨率
C、图像的质量
D、镜头的焦距
正确答案:A
48、图像的形态学处理包括
A、膨胀
B、腐蚀
C、开运算
D、以上都是
正确答案:D
49、机器视觉中，用于检测物体表面粗糙度的方法是()
A、激光干涉法
B、触针法
C、光学散射法
D、以上都是
正确答案:D
50、以下哪种颜色模型在机器视觉中常用于颜色分离?
A、RGB
B、CMYK
C、Lab
D、HSV
正确答案:D
51、机器视觉系统的稳定性主要取决于()
A、硬件质量
B、软件算法
C、环境因素
D、以上都是
正确答案:D


52、图像的边缘增强可以通过()实现
A、Sobel算子
B、中值滤波
C、均值滤波
D、高斯滤波
正确答案:A
53、机器视觉中，用于检测物体三维形状的技术是()
A、立体视觉
B、结构光
C、激光三角测量
D、以上都是
正确答案:D
54、以下哪种图像增强方法可以突出图像的高频部分?
A、高通滤波
B、低通滤波
C、带通滤波
D、带阻滤波
正确答案:A
55、机器视觉系统中，镜头的焦距影响()
A、视场大小
B、景深
C、放大倍数
D、以上都是
正确答案:D
56、图像的二值化处理可以将图像分为()
A、目标和背景
B、前景和后景
C、黑色和白色
D、以上都是
正确答案:A
57、机器视觉中，用于消除图像光照不均匀的方法是
()
A、直方图均衡化
B、同态滤波
C、中值滤波
D、高斯滤波
正确答案:B
58、以下哪种算法常用于机器视觉中的目标识别?
A、SIFT


B、SURF
C、ORB
D、以上都是
正确答案:D
59、机器视觉系统中，光源的亮度均匀性对()有影响
A、图像质量
B、检测精度
C、系统稳定性
D、以上都是
正确答案:D
60、图像的傅里叶变换用于
()
A、频率分析
B、图像压缩
C、图像增强
D、以上都是
正确答案:D
61、机器视觉中，用于检测物体运动速度的方法是()
A、光流法
B、帧差法
C、背景减除
D、以上都是
正确答案:D
62、以下哪种图像分割方法对噪声敏感?
A、阈值分割
B、边缘分割
C、区域生长
D、聚类分割
正确答案:A
63、机器视觉系统中，相机的曝光时间影响()
A、图像亮度
B、图像清晰度
C、图像噪声
D、以上都是
正确答案:D
64、图像的小波变换在()方面有应用
A、图像压缩
B、图像去噪
C、特征提取
D、以上都是

-------------


正确答案:D
65、以下哪种颜色空间在机器视觉中对光照变化不敏感?
A、RGB
B、HSV
C、YUV
D、Lab
正确答案:D
66、机器视觉系统中，图像处理的速度主要取决于()
A、算法复杂度
B、计算机性能
C、图像数据量
D、以上都是
正确答案:D
67、图像的数学形态学运算基于
A、集合论
B、概率论
C、线性代数
D、微积分
正确答案:A
68、机器视觉中，用于检测物体表面纹理的方法是()
A、Gabor滤波
B、小波变换
C、灰度共生矩阵
D、以上都是
正确答案:D
69、以下哪种图像增强方法可以扩大图像的动态范围?
A、对数变换
B、指数变换
C、幂律变换
D、以上都是
正确答案:D
70、机器视觉系统中，镜头的视场角决定了()
A、可观测范围
B、图像清晰度
C、景深大小
D、放大倍数
正确答案:A
71、机器视觉中，用于提高图像清晰度的方法是()


A、直方图均衡化
B、锐化滤波
C、中值滤波
D、均值滤波
正确答案:B
72、机器视觉中，用于实现图像配准的技术是()
A、特征点匹配
B、灰度匹配
C、相位相关
D、以上都是
正确答案:D
73、以下哪种光源在机器视觉中能突出物体的轮廓?
A、背光源
B、侧光源
C、环形光源
D、同轴光源
正确答案:B
74、机器视觉系统中，图像的量化位数越高()
A、图像质量越好
B、存储容量越大
C、处理速度越慢
D、以上都是
正确答案:D
75、图像的霍夫变换常用于检测
A、直线
B、圆
C、椭圆
D、以上都是
正确答案:D
76、机器视觉中，用于提高检测精度的方法包括()
A、多次测量取平均值
B、采用更先进的算法
C、优化系统参数
D、以上都是
正确答案:D
77、以下哪种图像分割算法对图像的灰度变化敏感?
A、基于阈值的分割
B、基于边缘的分割
C、基于区域的分割


D、基于聚类的分割
正确答案:B
78、机器视觉系统的可靠性主要取决于()
A、系统的稳定性
B、容错能力
C、可维护性
D、以上都是
正确答案:D
79、图像的对比度拉伸可以()
A、增强图像的细节
B、改善图像的视觉效果
C、突出图像的目标
D、以上都是
正确答案:D
80、机器视觉中，用于检测物体表面缺陷的技术有()
A、机器视觉深度学习
B、模板匹配
C、特征提取
D、以上都是
正确答案:D
81、以下哪种镜头的景深较大?
A、短焦镜头
B、长焦镜头
C、标准镜头
D、微距镜头
正确答案:A
82、机器视觉系统中，图像的色彩模式转换通常用于()
A、适应不同的处理算法
B、满足特定的显示需求
C、提高图像质量
D、以上都是
正确答案:D
83、图像的平滑处理在机器视觉中可以()
A、减少噪声干扰
B、使图像更清晰
C、增强边缘
D、提高对比度
正确答案:A


84、机器视觉中，用于定位物体的方法通常基于
A、边缘检测
B、特征提取
C、
图像匹配
D、以上都是
正确答案:D
85、以下哪种图像压缩标准适用于机器视觉中的实时传输?
A、JPEG
B、JPEG2000
C、H.264
D、H.265
正确答案:C
86、机器视觉系统中，光源的颜色选择依据是()
A、物体的颜色和材质
B、检测环境的光照条件
C、相机的响应特性
D、以上都是
正确答案:D
87、图像的锐化处理会
A、增强图像的边缘和细节
B、使图像变得模糊
C、降低图像的对比度
D、增加图像的噪声
正确答案:A
88、机器视觉中，用于测量物体角度的方法是()
A、几何计算
B、模板匹配
C、霍夫变换
D、以上都是
正确答案:D
89、以下哪种图像滤波算法能够保留图像的边缘信息?
A、中值滤波
B、高斯滤波
C、双边滤波
D、均值滤波
正确答案:C
90、机器视觉系统中，相机的分辨率越高
A、检测精度越高
B、视场范围越大


C、采集速度越慢
D、以上都是
正确答案:A
91、图像的直方图均衡化处理是为了()
A、增强图像对比度
B、压缩图像数据
C、去除图像噪声
D、提取图像特征
正确答案:A
92、机器视觉中，用于检测微小位移的技术是()
A、干涉测量
B、激光测距
C、视觉跟踪
D、以上都是
正确答案:D
93、以下哪种图像分割方法适用于具有复杂纹理的图像?()
A、基于纹理的分割
B、基于阈值的分割
C、基于边缘的分割
D、基于区域的分割
正确答案:A
94、机器视觉系统中，镜头的光圈大小影响()
A、景深
B、进光量
C、图像清晰度
D、以上都是
正确答案:D
95、图像的形态学开运算可以()
A、去除噪声
B、平滑物体轮廓
C、断开狭窄的连接
D、以上都是
正确答案:D
96、机器视觉中，用于识别复杂形状的方法是()
A、深度学习
B、形状模板匹配
C、轮廓分析
D、以上都是
正确答案:D


97、以下哪种光源在机器视觉中能产生均匀的照明效果?
A、面光源
B、点光源
C、线光源
D、环形光源
正确答案:A
98、机器视觉系统中，图像的灰度共生矩阵用于()
A、描述图像的纹理特征
B、检测图像的边缘
C、压缩图像数据
D、增强图像对比度
正确答案:A
99、图像的傅里叶变换频谱中，高频部分对应图像的()
A、边缘和细节
B、平滑区域
C、背景
D、噪声
正确答案:A
100、以下哪种图像增强方法可以增强图像的暗区域?()
A、伽马校正
B、直方图规定化
C、对比度拉伸
D、以上都是
正确答案:D
101、机器视觉系统中，相机与物体的距离影响()
A、图像的放大倍数
B、景深
C、视场大小
D、以上都是
正确答案:D
102、在下列图像的边缘检测算子中，对噪声最敏感的是()
A、Roberts算子
B、Sobel算子
C、Prewitt算子
D、Laplacian算子
正确答案:D
103、机器视觉中，用于检测物体表面平整度的光学方法是()
A、干涉测量


B、投影条纹法
C、激光三角法
D、以上都是
正确答案:D
104、以下哪种图像格式支持透明通道?
A、PNG
B、JPEG
C、BMP
D、TIFF
正确答案:A
105、机器视觉系统中，用于将光学图像转换为电信号的是()
A、光源
B、镜头
C、相机
D、图像采集卡
正确答案:C
106、以下哪种图像预处理方法主要用于去除图像中的噪声?()
A、边缘检测
B、阈值分割
C、滤波
D、特征提取
正确答案:C
107、在机器视觉中，镜头的焦距越长，成像范围
A、越大
B、越小
C、不变
D、不确定
正确答案:B
108、图像的分辨率是指
A、图像的色彩深度
B、图像中像素的数量
C、图像的文件大小
D、图像的清晰度
正确答案:B
109、以下哪种光源属于冷光源，且寿命较长?
A、白炽灯
B、荧光灯
C、LED光源
D、激光光源


正确答案:C
110、在以下边缘检测算子中，对噪声较敏感的是()
A、Sobel算子
B、Prewitt算子
C、Roberts算子
D、Canny算子
正确答案:C
111、图像采集卡的主要作用是()
A、照亮物体
B、聚焦成像
C、将电信号转换为数字图像
D、存储图像数据
正确答案:C
112、以下哪种图像格式压缩比高，且常用于网络传输?
A、BMP
B、JPG
C、TIFF
D、PNG
正确答案:B
113、模板匹配中，当模板与目标存在旋转差异时，应采用()
A、刚性模板匹配
B、柔性模板匹配
C、多尺度模板匹配
D、旋转不变模板匹配
正确答案:D
114、机器视觉系统中，图像处理软件的核心功能是()
A、图像采集
B、图像显示
C、图像分析与处理
D、图像存储
正确答案:C
115、立体视觉中，视差是指
A、两个相机之间的距离
B、物体在两个图像中的位置差异
C、物体到相机的距离
D、图像的分辨率差异
正确答案:B
116、以下哪种特征属于图像的局部特征?


A、灰度直方图
B、纹理特征
C、SIFT特征
D、颜色特征
正确答案:C
117、阈值分割中，当图像的灰度分布呈现明显的双峰时，适合采用
()
A、全局阈值法
B、局部阈值法
C、自适应阈值法
D、迭代阈值法
正确答案:A
118、机器视觉中，常用于检测物体表面缺陷的技术是()
A、模板匹配
B、边缘检测
C、缺陷检测算法
D、特征提取
正确答案:C
119、以下哪种相机属于面阵相机?
A、线阵CCD相机
B、面阵CMOS相机
C、红外相机
D、高速相机
正确答案:B
120、图像增强的目的是(
A、去除图像中的噪声
B、提高图像的可辨识度
C、压缩图像数据
D、提取图像中的特征
正确答案:B
121、机器视觉系统中，光源的选择需要考虑的因素不包括()
A、物体的颜色
B、物体的材质
C、相机的分辨率
D、检测的特征
正确答案:C
122、以下哪种边缘检测算子可以检测出图像中不同方向的边缘?
A、Sobel算子
B、Prewitt算子
C、Roberts算子


D、Laplacian算子
正确答案:A
123、模板匹配的基本原理是(
A、在图像中寻找与模板形状相似的区域
B、计算图像的灰度直方图
C、提取图像的特征点
D、对图像进行阈值分割
正确答案:A
124、立体视觉系统中，两个相机的相对位置关系可以通过()确定。
A、摄像机标定
B、模板匹配
C、边缘检测
D、阈值分割
正确答案:A
125、机器视觉中，用于物体定位的技术不包括()
A、模板匹配
B、特征点匹配
C、立体视觉
D、灰度直方图
正确答案:D
126、以下哪种滤波方法属于线性滤波?
A、中值滤波
B、均值滤波
C、双边滤波
D、形态学滤波
正确答案:B
127、摄像机的内参数不包括()
A、焦距
B、主点坐标
C、畸变系数
D、相机的位置
正确答案:D
128、机器视觉中，模板匹配的精度与以下哪个因素无关?
()
A、模板的大小
B、图像的分辨率
C、光照条件
D、相机的品牌
正确答案:D


-----------------



129、以下哪种图像预处理方法可以增强图像中的边缘信息?
A、均值滤波
B、中值滤波
C、拉普拉斯滤波
D、高斯滤波
正确答案:C
130、立体视觉中，计算视差时需要用到的参数是()
A、相机的内参数
B、相机的外参数
C、基线长度
D、以上都是
正确答案:D
131、以下哪种特征提取方法基于图像的灰度变化?
A、颜色直方图
B、纹理分析
C、边缘检测
D、SIFT特征
正确答案:
C
132、阈值分割中，当图像光照不均匀时，适合采用(
A、全局阈值法
B、局部阈值法
C、固定阈值法
D、单一阈值法
正确答案:B
133、机器视觉系统中，相机的帧率是指()
A、相机的分辨率
B、相机每秒拍摄的图像数量
C、相机的曝光时间
D、相机的焦距
正确答案:B
134、图像的灰度级是指
A、图像的分辨率
B、图像中像素的亮度等级
C、图像的色彩数量
D、图像的文件大小
正确答案:B
135、以下哪种模板匹配方法计算速度较快?
A、归一化互相关匹配
B、平方差匹配


C、相关性匹配
D、快速匹配
正确答案:D
136、摄像机标定中，常用的标定板是()
A、棋盘格标定板
B、圆形标定板
C、三角形标定板
D、不规则图形标定板
正确答案:A
137、以下哪种滤波方法可以同时抑制噪声和保留边缘信息?()
A、均值滤波
B、中值滤波
C、双边滤波
D、高斯滤波
正确答案:C
138、机器视觉中，用于检测物体是否存在的技术是()
A、尺寸测量
B、缺陷检测
C、有无检测
D、定位检测
正确答案:C
139、立体视觉系统的两个相机需要满足的条件是()
A、焦距相同
B、光轴平行
C、位置固定
D、以上都是
正确答案:D
140、以下哪种图像格式支持透明通道?
A、BMP
B、JPG
C、PNG
D、TIFF
正确答案:C
141、边缘检测中，阈值的选择会影响
A、边缘的数量
B、边缘的位置
C、边缘的清晰度
D、以上都是
正确答案:D


142、机器视觉中，模板匹配的旋转角度范围取决于
A、模板的大小
B、图像的分辨率
C、算法的支持
D、相机的帧率
正确答案:
C
143、以下哪种光源的波长较长?
A、紫外光源
B、可见光光源
C、红外光源
D、激光光源
正确答案:C
144、图像采集时，曝光时间过长会导致()
A、图像过暗
B、图像过亮
C、图像模糊
D、图像分辨率降低
正确答案:B
145、以下哪种特征属于图像的全局特征?
A、角点
B、边缘
C、灰度直方图
D、SIFT特征点
正确答案:C
146、摄像机标定的棋盘格标定板上的角点是()
A、黑白相间的交点
B、黑色方块的中心
C、白色方块的中心
D、棋盘格的边缘
正确答案:A
147、机器视觉系统中，图像处理的基本流程是()
A、图像采集→图像预处理→特征提取→目标识别与分析
B、图像预处理→图像采集→特征提取→目标识别与分析
C、特征提取→图像采集→图像预处理→目标识别与分析
D、目标识别与分析→图像采集→图像预处理→特征提取
正确答案:A
148、立体视觉中，基线长度越长，测量精度
A、越高


B、越低
C、不变
D、不确定
正确答案:A
149、以下哪种图像增强方法可以提高图像的对比度?
()
A、灰度变换
B、平滑处理
C、锐化处理
D、阈值分割
正确答案:A
150、机器视觉中，常用于检测透明物体的光源是()
A、背光光源
B、同轴光源
C、环形光源
D、点光源
正确答案:A
151、以下哪种边缘检测算子的抗噪声能力最强?
A、Sobel算子
B、Prewitt算子
C、Canny算子
D、Roberts算子
正确答案:C
152、模板匹配中，当目标存在缩放差异时，应采用
A、刚性模板匹配
B、多尺度模板匹配
C、旋转不变模板匹配
D、柔性模板匹配
正确答案:B
153、摄像机的畸变主要包括(
A、径向畸变
B、切向畸变
C、薄棱镜畸变
D、以上都是
正确答案:D
154、以下哪种图像压缩方法会丢失部分图像信息?
A、无损压缩
B、有损压缩
C、哈夫曼编码
D、LZW压缩


正确答案:B
155、机器视觉中，用于物体计数的技术是
()
A、特征识别
B、模板匹配
C、blob分析
D、立体视觉
正确答案:C
156、以下哪种光源的亮度较高?
A、LED光源
B、白炽灯
C、荧光灯
D、激光光源
正确答案:D
157、图像的空间分辨率是指
A、图像中像素的数量
B、图像中像素的大小
C、图像的灰度级数量
D、图像的色彩深度
正确答案:A
158、边缘检测的基本原理是检测图像中()
A、灰度的突变
B、颜色的变化
C、纹理的变化
D、形状的变化
正确答案:A
159、机器视觉系统中，镜头的光圈大小会影响
()
A、图像的分辨率
B、图像的亮度
C、图像的色彩
D、图像的帧率
正确答案:B
160、以下哪种立体视觉方法不需要精确的相机标定?
()
A、基于特征的立体匹配
B、基于区域的立体匹配
C、运动恢复结构
D、稠密立体匹配
正确答案:C
161、以下哪种特征提取方法对旋转和尺度变化不敏感?


A、Harris角点检测
B、SIFT特征
C、边缘检测
D、颜色直方图
正确答案:B
162、阈值分割中，迭代阈值法的基本思想是(
A、根据图像的灰度分布自动确定阈值
B、将图像分为多个区域，每个区域采用不同的阈值
C、通过不断迭代计算，找到最佳阈值
D、选择一个固定的阈值进行分割
正确答案:C
163、机器视觉中，相机的快门类型不包括
()
A、全局快门
B、滚动快门
C、电子快门
D、机械快门
正确答案:C
164、以下哪种光源适合检测物体表面的细微缺陷?
A、背光光源
B、同轴光源
C、环形光源
D、点光源
正确答案:B
165、图像的灰度直方图反映了
A、图像中像素的位置分布
B、图像中像素的灰度值分布
C、图像中物体的形状
D、图像中物体的颜色
正确答案:B
166、模板匹配中，归一化互相关匹配的优点是()
A、计算速度快
B、对光照变化不敏感
C、对旋转变化不敏感
D、对尺度变化不敏感
正确答案:B
167、摄像机标定的方法不包括
A、基于标定板的标定
B、自标定
C、基于运动的标定


D、模板匹配标定
正确答案:D
168、以下哪种图像预处理方法可以平滑图像，减少噪声?
A、拉普拉斯滤波
B、Sobel滤波
C、高斯滤波
D、边缘检测
正确答案:C
169、立体视觉中，视差与物体到相机的距离的关系是()
A、成正比
B、成反比
C、无关
D、不确定
正确答案:B
170、以下哪种图像格式是无损压缩的?()
A、JPG
B、GIF
C、PNG
D、MPEG
正确答案:C
171、机器视觉中，用于检测物体颜色的技术是()
A、灰度分析
B、颜色识别
C、模板匹配
D、blob分析
正确答案:B
172、以下哪种光源的寿命较短?
A、LED光源
B、白炽灯
C、荧光灯
D、红外光源
正确答案:B
173、图像的采样频率越高，图像的()
A、分辨率越高
B、分辨率越低
C、灰度级越高
D、灰度级越低
正确答案:A


174、边缘检测中，Canny算子的检测步骤不包括(
A、高斯滤波
B、计算梯度幅值和方向
C、非极大值抑制
D、阈值分割
正确答案:D
175、机器视觉中，常用于检测物体位置偏移的技术是()
A、尺寸测量
B、定位检测
C、缺陷检测
D、计数
正确答案:B
176、以下哪种立体视觉匹配方法基于像素的灰度值进行匹配?
A、基于特征的立体匹配
B、基于区域的立体匹配
C、基于相位的立体匹配
D、基于轮廓的立体匹配
正确答案:B
177、以下哪种特征属于图像的形状特征?
A、面积
B、颜色
C、纹理
D、灰度值
正确答案:A
178、阈值分割中，自适应阈值法的阈值是()
A、固定不变的
B、根据图像的整体灰度分布确定的
C、根据图像的局部区域灰度分布确定的
D、随机确定的
正确答案:C
179、机器视觉系统中，相机的接口类型不包括(
A、USB
B、GigE
C、CameralLink
D、CCD
正确答案:D
180、以下哪种光源可以产生单色光?
A、白炽灯
B、荧光灯


C、LED光源
D、激光光源
正确答案:D
181、图像的对比度是指()
A、图像中最亮和最暗部分的差异
B、图像中像素的数量
C、图像的色彩饱和度
D、图像的清晰度
正确答案:A
182、模板匹配中，当目标存在部分遮挡时，应采用
A、刚性模板匹配
B、柔性模板匹配
C、多模板匹配
D、局部模板匹配
正确答案:D
183、摄像机的外参数包括()
A、焦距
B、主点坐标
C、旋转矩阵和平移向量
D、畸变系数
正确答案:C
184、以下哪种图像压缩方法的压缩比最低?
A、JPG
B、BMP
C、PNG
D、TIFF
正确答案:B
185、机器视觉中，用于检测物体表面颜色差异的技术是()
A、颜色识别
B、模板匹配
C、blob分析
D、边缘检测
正确答案:A
186、以下哪种光源的响应速度较快?
A、白炽灯
B、荧光灯
C、LED光源
D、钠灯
正确答案:C


187、图像的数字化过程包括
A、采样和量化
B、压缩和编码
C、增强和恢复
D、分割和特征提取
正确答案:A
188、边缘检测中，Sobel算子计算的是图像的
A、一阶导数
B、二阶导数
C、三阶导数
D、四阶导数
正确答案:A
189、机器视觉中，模板匹配的匹配得分越高，表示()
A、模板与目标的相似度越低
B、模板与目标的相似度越高
C、模板的大小越合适
D、图像的分辨率越高
正确答案:B
190、立体视觉中，基线长度越短，测量范围(
A、越大
B、越小
C、不变
D、不确定
正确答案:A
191、以下属于图像的纹理特征的提取方法的有()
A、灰度共生矩阵
B、LBP算子
C、Gabor滤波器
D、小波变换
正确答案:A
192、机器视觉系统中，镜头的焦距越短，视场角()
A、越大
B、越小
C、不变
D、不确定
正确答案:A
193、图像的灰度值范围通常是()
A、0-1

-----------------------



B、0-255
C、0-1024
D、0-65535
正确答案:B
194、相机标定的精度会影响
A、图像的清晰度
B、图像的亮度
C、三维测量的精度
D、图像的色彩深度
正确答案:C
195、机器视觉中减少运动模糊的关键参数是()
A、曝光时间
B、光圈大小
C、ISO感光度
D、焦距
正确答案:A
196、支持16位灰度深度的图像格式是()
A、JPEG
B、PNG
C、BMP
D、TIFF
正确答案:D
197、棋盘格角点检测属于标定中的()
A、特征提取
B、图像分割
C、图像增强
D、模式识别
正确答案:A
198、GigEVision接口的最大传输距离约(
A、10米
B、50米
C、100米
D、1000米
正确答案:C
199、实时性最高的匹配算法是()
A、SIFT特征匹配
B、ORB特征匹配
C、模板匹配
D、霍夫变换


正确答案:B
200、同轴光源特别适用检测
A、透明物体内部缺陷
B、金属表面划痕
C、物体轮廓
D、彩色标签
正确答案:B
201、PTP协议在机器视觉中主要用于()
A、图像压缩
B、时间同步
C、数据传输
D、曝光控制
正确答案:B
202、动态范围最大的相机类型是()
A、CMOS全局快门
B、CCD相机
C、CMOS滚动快门
D、事件相机
正确答案:D
203、测量精度0.01mm需选用的相机像素是()
A、500万像素
B、1000万像素
C、5000万像素
D、200万像素
正确答案:C
204、OpenCV中形态学闭运算函数是()
A、cv2.erode()
B、cv2.dilate()
C、cv2.morphologyEx()
D、cv2.filter2D()
正确答案:C
205、工业镜头中"WD"表示()
A、焦距
B、工作距离
C、视场角
D、分辨率
正确答案:B
206、抗环境光干扰最强的光源是()


A、白光LED
B、红外光源
C、蓝光LED
D、紫外光源
正确答案:B
207、机器视觉系统EMC防护不包括()
A、电源滤波
B、屏蔽机箱
C、接地保护
D、提高分辨率
正确答案:D
208、Halcon中图像采集函数是()
A、read_image()
B、grab_image()
C、open_framegrabber()
D、find_shape_model()
正确答案:C
209、检测反光物体最适合的光源是()
A、环形光源
B、同轴光源
C、背光源
D、点光源
正确答案:B
210、机器视觉项目验收的核心指标是()
A、重复精度
B、检测速度
C、漏检率
D、误检率
正确答案:A
211、图像信噪比(SNR)的单位是()
A、百分比
B、dB
C、像素
D、lux
正确答案:B
212、深度学习模型部署到边缘设备的框架是()
A、TensorFlow
B、PyTorch
C、TensorRT


D、Keras
正确答案:C
213、相机触发信号类型不包括()
A、电平触发
B、边沿触发
C、脉冲触发
D、温度触发
正确答案:D
214、机器视觉系统标定误差的主要来源是()
A、标定板精度
B、特征点提取误差
C、镜头畸变
D、环境振动
正确答案:B
215、下列最不适合高温环境的相机是()
A、工业级CCD
B、工业级CMOS
C、消费级USB相机
D、红外热像仪
正确答案:C
216、机器视觉系统I/O模块的作用是()
A、存储图像
B、逻辑控制
C、数据传输
D、算法处理
正确答案:B
217、解决运动物体成像拖影需调整()
A、曝光时间
B、增益值
C、白平衡
D、对比度
正确答案:A
218、下列算法最适合二维码识别的是()
A、Hough变换
B、SIFT特征
C、ZBar库
D、Canny边缘检测
正确答案:C


219、机器视觉中的"景深"是指
A、清晰成像的轴向范围
B、横向视野大小
C、最小可分辨细节
D、亮度动态范围
正确答案:A
220、工业相机防护等级IP65表示(
A、防尘防水
B、防爆
C、防静电
D、防腐蚀
正确答案:A
221、最适合检测透明瓶体缺陷的照明方式是()
A、明场照明
B、暗场照明
C、低角度照明
D、同轴照明
正确答案:B
222、机器视觉系统实时性最差的环节是()
A、图像采集
B、图像传输
C、深度学习推理
D、结果输出
正确答案:C
223、下列接口传输带宽最高的是()
A、USB2.0
B、GigE
C、CameraLink Base
D、CoaXPress 2.0
正确答案:D
224、机器视觉中的"亚像素定位"精度可达()
A、0.1像素
B、0.01像素
C、1像素
D、0.5像素
正确答案:B
225、下列光源寿命最长的是()
A、卤素灯
B、氙灯


C、LED光源
D、荧光灯
正确答案:C
226、机器视觉系统标定后验证精度用
A、标定板
B、已知尺寸标准件
C、激光测距仪
D、千分尺
正确答案:B
227、下列最不适合高速检测的相机是()
A、全局快门CMOS
B、CCD相机
C、事件相机
D、卷帘快门CMOS
正确答案:D
228、机器视觉中"软触发"指()
A、软件控制采集
B、物理信号触发
C、定时采集
D、运动控制卡触发
正确答案:A
229、下列算法最适合圆孔定位的是()
A、Hough圆检测
B、SIFT特征
C、模板匹配
D、边缘检测
正确答案:A
230、机器视觉系统功耗最大的部件是()
A、相机
B、光源
C、工控机
D、镜头
正确答案:B
231、下列最适合高温环境的光源是()
A、卤素灯
B、LED光源
C、氙灯
D、激光光源
正确答案:A


232、机器视觉中的"ROI"指
A、系统接口
B、关注区域
C、镜头参数
D、图像格式
正确答案:B
233、下列最不适合检测镜面反光的算法是()
A、偏振成像
B、HDR成像
C、同轴照明
D、直方图均衡化
正确答案:D
234、机器视觉系统验收的"GRR"指标指(
A、重复精度
B、系统稳定性
C、量具重复性再现性
D、信噪比
正确答案:C
235、下列相机参数与图像噪声无关的是()
A、分辨率
B、增益值
C、曝光时间
D、温度
正确答案:A
236、深度学习模型量化的主要目的是()
A、提高精度
B、减小模型尺寸
C、增加层数
D、改进损失函数
正确答案:B
237、机器视觉系统中最常用的总线协议是()
A、CAN总线
B、EtherCAT
C、PROFIBUS
D、Modbus
正确答案:B
238、下列镜头参数影响景深最大的是()
A、焦距


B、光圈F值
C、工作距离
D、传感器尺寸
正确答案:B
239、机器视觉中的"像素深度"指
A、像素尺寸
B、位深度
C、像素间距
D、填充因子
正确答案:B
240、下列光源颜色最易穿透雾气的是()
A、红光
B、蓝光
C、绿光
D、白光
正确答案:A
241、机器视觉系统抗振动最有效的措施是()
A、提高帧率
B、机械加固
C、算法滤波
D、降低分辨率
正确答案:B
242、
下列文件格式保存机器视觉标定参数的是()
A、.jpg
B、.xml
C、.bmp
D、.avi
正确答案:B
243、机器视觉中"FFC"指(
A、快速傅里叶变换
B、平场校正
C、特征提取
D、图像压缩
正确答案:B
244、下列最适合检测深孔内部的镜头是()
A、远心镜头
B、微距镜头
C、内窥镜
D、鱼眼镜头


正确答案:C
245、机器视觉系统中最易受电磁干扰的部件是()
A、相机
B、光源驱动器
C、工控机
D、I/O模块
正确答案:A
246、下列算法最适合字符分割的是()
A、投影法
B、Hough变换
C、SIFT特征
D、模板匹配
正确答案:A
247、机器视觉中的"BLOB分析"用于()
A、颜色识别
B、连通区域分析
C、边缘检测
D、纹理分析
正确答案:B
248、下列相机接口支持热插拔的是()
A、CameraLink
B、GigEVision
C、CoaXPress
D、USB3 Vision
正确答案:D
249、机器视觉系统标定中"重投影误差"单位是()
A、毫米
B、像素
C、百分比
D、弧度
正确答案:B
250、下列最不适合高精度测量的镜头是()
A、双远心镜头
B、标准CCTV镜头
C、高分辨率定焦镜头
D、微距镜头
正确答案:B
251、机器视觉中的"SNR"指


A、系统噪声比
B、信噪比
C、信号响应率
D、采样率
正确答案:B
252、下列深度学习框架专为移动端优化的是()
A、TensorFlow
B、PyTorch
C、TensorFlow Lite
D、Caffe
正确答案:
253、机器视觉系统中最常用的图像压缩格式是()
A、BMP
B、PNG
C、JPEG
D、TIFF
正确答案:
254、下列光源波长最适合检测表面微小划痕的是()
A、365nmUV
B、450nm蓝光
C、630nm红光
D、850nmIR
正确答案:B
255、机器视觉中的"HALCON"是()
A、相机品牌
B、图像处理库
C、镜头类型
D、光源控制器
正确答案:B
256、下列通信协议最适合实时控制的是()
A、HTTP
B、TCP/IP
C、EtherCAT
D、MQTT
正确答案:C
257、机器视觉系统标定中"手眼标定"解决()
A、镜头畸变
B、机械手与相机坐标系转换
C、光源均匀性


-----------------


D、像素当量
正确答案:B
258、下列最易受环境光干扰的检测任务是()
A、尺寸测量
B、颜色识别
C、二维码读取
D、表面缺陷检测
正确答案:B
259、机器视觉中的"FPN"指
A、固定模式噪声
B、快速原型网络
C、特征金字塔网络
D、全像素噪声
正确答案:A
260、下列镜头参数与视野大小直接相关的是()
A、焦距
B、光圈F值
C、工作距离
D、接口类型
正确答案:A
261、机器视觉系统中最常用的3D传感器是()
A、双目相机
B、激光位移传感器
C、结构光投影仪
D、ToF相机
正确答案:C
262、下列算法最适合实时目标跟踪的是()
A、SORT
B、YOLOv5
C、MaskR-CNN
D、U-Net
正确答案:A
263、机器视觉中的"Binning"模式用于()
A、降噪
B、提高帧率
C、增加分辨率
D、扩展动态范围
正确答案:B


264、下列光源类型光效最高的是()
A、卤素灯
B、氙灯
C、LED光源
D、荧光灯
正确答案:
265、机器视觉系统中最易老化的部件是()
A、相机
B、镜头
C、光源
D、工控机
正确答案:C
266、下列文件格式保存点云数据的是()
A、.jpg
B、.ply
C、.xml
D、.csv
正确答案:B
267、机器视觉中的"OCR"指
A、光学对比度识别
B、光学字符识别
C、物体分类识别
D、光学校准
正确答案:B
268、下列相机参数影响图像亮度最大的是()
A、增益值
B、白平衡
C、伽马值
D、黑电平
正确答案:A
269、机器视觉系统中最常用的定位特征是()
A、颜色
B、边缘
C、角点
D、纹理
正确答案:C
270、下列深度学习模型最适合图像分割的是()
A、ResNet
B、YOLO


C、U-Net
D、VGG
正确答案:
C
271、机器视觉中的"MTF"指
A、调制传递函数
B、最大传输帧率
C、最小可分辨特征
D、运动传递函数
正确答案:A
272、下列光源波长最适合检测荧光物质的是()
A、254nmUV
B、365nm UV
C、450nm蓝光
D、530nm绿光
正确答案:B
273、机器视觉系统验收的"CPK"指标指
A、系统稳定性
B、过程能力指数
C、信噪比
D、重复精度
正确答案:B
274、下列镜头畸变最难校正的是()
A、径向畸变
B、切向畸变
C、薄棱镜畸变
D、透视畸变
正确答案:D
275、机器视觉中的"FOV"指
A、景深
B、视场角
C、焦距
D、像面尺寸
正确答案:B
276、下列接口支持PoE供电的是()
A、USB3.0
B、CameraLink
C、GigE Vision
D、CoaXPress
正确答案:C


277、机器视觉系统中最易产生热噪声的部件是()
A、镜头
B、图像传感器
C、光源驱动器
D、数据线缆
正确答案:B
278、下列算法最适合尺寸测量的是()
A、边缘检测
B、模板匹配
C、亚像素边缘提取
D、特征匹配
正确答案:C
279、机器视觉中的"Bayer滤波"用于()
A、降噪
B、色彩插值
C、锐化
D、压缩
正确答案:B
280、下列光源类型显色性最好的是()
A、白光LED
B、卤素灯
C、钠灯
D、汞灯
正确答案:B
281、机器视觉系统标定中"张氏标定法"用于()
A、手眼标定
B、相机内参标定
C、立体标定
D、光学校准
正确答案:B
282、下列文件格式保存深度学习模型的是()
A、.cfg
B、.weights
C、.xml
D、.bin
正确答案:B
283、机器视觉中的"ROI"设置主要影响()
A、处理速度


B、图像质量
C、存储空间
D、传输带宽
正确答案:A
284、下列相机参数与动态范围相关的是()
A、位深度
B、帧率
C、分辨率
D、接口类型
正确答案:A
285、机器视觉系统中最常用的图像增强方法是()
A、直方图均衡化
B、高斯滤波
C、边缘锐化
D、形态学操作
正确答案:A
286、下列光源类型方向性最强的是()
A、面光源
B、点光源
C、环形光源
D、同轴光源
正确答案:B
287、机器视觉中的"HDR"指
A、高动态范围
B、高分辨率
C、高速采集
D、高精度
正确答案:A
288、下列算法最适合点云配准的是()
A、ICP
B、RANSAC
C、SIFT
D、HOG
正确答案:A
289、机器视觉系统验收的"误检率"计算依据是()
A、漏检数量
B、错误报警数量
C、总检测数量
D、重复检测差异


正确答案:B
290、下列镜头类型最适合测量圆柱体的是()
A、远心镜头
B、鱼眼镜头
C、线扫镜头
D、微距镜头
正确答案:A
291、机器视觉中的"ISP"指(
A、图像信号处理器
B、工业标准协议
C、图像采样协议
D、接口信号处理
正确答案:A
292、下列光源颜色最易被CMOS传感器感知的是()
A、红光
B、绿光
C、蓝光
D、红外光
正确答案:B
293、机器视觉系统中最常用的3D重建算法是()
A、SFM
B、SLAM
C、PnP
D、SVD
正确答案:A
294、深度学习目标检测中YOLO算法的特点是()
A、两阶段检测
B、单阶段检测
C、仅支持分类任务
D、需要预定义候选框
正确答案:B


第二部分:多选题
1、影响机器视觉系统重复精度的因素包括()
A、机械振动
B、温度变化
C、光源闪烁
D、算法稳定性
E、相机分辨率
正确答案:ABCDE
2、下列属于3D视觉技术的是()
A、双目立体视觉
B、结构光投影
C、飞行时间(ToF)
D、激光三角测量
E、光场成像
正确答案:ABCDE
3、机器视觉中防止镜头结雾的措施包括()
A、安装加热器
B、充氮密封
C、使用防雾涂层
D、增加曝光时间
E、降低环境湿度
正确答案:ABCE
4、下列适合高速检测的相机特性包括()
A、全局快门
B、高帧率(>100fps)
C、低读出噪声
D、千兆网接口
E、高分辨率
正确答案:ABCD
5、机器视觉系统的通信协议包括()
A、GigEVision
B、USB3 Vision
C、Camera Link
D、GenICam
E、MQTT
正确答案:ABCD
6、机器视觉系统标定需获取的参数包括()
A、相机内参


B、相机外参
C、镜头畸变系数
D、像素当量
E、光源亮度
正确答案:ABCD
7、下列属于深度学习优化技术的是()
A、模型剪枝
B、知识蒸馏
C、
量化感知训练
D、数据增强
E、迁移学习
正确答案:ABCDE
8、影响机器视觉系统稳定性的环境因素包括(
A、温度波动
B、湿度变化
C、电磁干扰
D、机械振动
E、光照变化
正确答案:ABCDE
9、工业相机选型需考虑的参数包括()
A、分辨率
B、帧率
C、快门类型
D、接口类型
E、动态范围
正确答案:ABCDE
10、机器视觉中的图像预处理技术包括()
A、去马赛克
B、平场校正
C、坏点校正
D、伽马校正
E、色彩空间转换
正确答案:ABCDE
11、下列属于机器视觉应用场景的是()
A、产品分拣
B、尺寸测量
C、表面缺陷检测
D、机器人引导
E、三维重建
正确答案:ABCDE


12、机器视觉系统集成组件包括
A、光学镜头
B、光源控制器
C、图像采集卡
D、工控机
E、I/O模块
正确答案:ABCDE
13、下列属于特征描述符的是()
A、SIFT
B、SURF
C、ORB
D、HOG
E、BRIEF
正确答案:ABCDE
14、机器视觉中的非接触测量方法包括()
A、激光测距
B、结构光扫描
C、双目视觉
D、光栅投影
E、飞行时间法
正确答案:ABCDE
15、影响光源寿命的因素包括()
A、工作温度
B、驱动电流
C、开关频率
D、环境湿度
E、电源稳定性
正确答案:ABCDE
16、机器视觉系统故障诊断方法包括
()
A、图像质量分析
B、日志分析
C、信号测试
D、参数校验
E、部件替换
正确答案:ABCDE
17、下列属于机器视觉软件功能的是()
A、图像采集
B、算法处理
C、结果输出


D、数据可视化
E、设备控制
正确答案:ABCDE
18、机器视觉中的光学滤波器类型包括
()
A、带通滤波片
B、中性密度镜
C、偏振片
D、红外截止滤光片
E、紫外透过滤光片
正确答案:ABCDE
19、下列属于三维点云处理技术的是()
A、点云分割
B、法线估计
C、点云配准
D、曲面重建
E、体素化
正确答案:ABCDE
20、机器视觉系统性能验证指标包括
()
A、重复精度
B、检测速度
C、误检率
D、漏检率
E、稳定性
正确答案:ABCDE
21、下列属于工业镜头关键参数的是()
A、焦距
B、光圈范围
C、工作距离
D、接口类型
E、分辨率
正确答案:ABCD
22、机器视觉中的图像分割方法包括()
A、阈值分割
B、边缘检测
C、区域生长
D、聚类分割
E、分水岭分割
正确答案:ABCDE
23、下列影响景深的因素包括()

---------------


A、光圈大小
B、焦距
C、工作距离
D、传感器尺寸
E、像面照度
正确答案:ABCD
24、机器视觉系统抗干扰措施包括(
A、电磁屏蔽
B、接地保护
C、光学滤波
D、软件滤波
E、机械隔离
正确答案:ABCDE
25、下列属于机器视觉开发工具的是()
A、Halcon
B、OpenCV
C、VisionPro
D、LabVIEW
E、MATLAB
正确答案:ABCDE
26、深度学习在机器视觉中的应用包括()
A、缺陷分类
B、目标检测
C、图像分割
D、三维重建
E、光学字符识别
正确答案:ABCDE
27、机器视觉中的相机触发方式包括()
A、软触发
B、硬触发
C、编码器触发
D、自由运行
E、定时触发
正确答案:ABCDE
28、下列属于图像质量评价指标的是()
A、PSNR
B、SSIM
C、MSE
D、MTF
E、动态范围


正确答案:ABCD
29、机器视觉系统选型需考虑的因素包括
A、检测精度要求
B、检测速度要求
C、环境条件
D、成本预算
E、可维护性
正确答案:ABCDE
30、下列属于远心镜头特点的是()
A、无透视畸变
B、大景深
C、放大率恒定
D、价格低廉
E、体积小巧
正确答案:ABC
31、机器视觉中的光源照明方式包括()
A、明场照明
B、暗场照明
C、背光照明
D、同轴照明
E、低角度照明
正确答案:ABCDE
32、下列属于工业相机传感器类型的是()
A、CCD
B、CMOS
C、InGaAs
D、EMCCD
E、sCMOS
正确答案:ABCDE
33、机器视觉系统维护内容包括()
A、镜头清洁
B、光源亮度校准
C、系统标定复检
D、软件更新
E、散热系统检查
正确答案:ABCDE
34、下列属于三维重建算法的是
()
A、运动恢复结构(SfM)
B、多视角立体匹配(MVS)


C、结构光解码
D、激光三角法
E、双目视差计算
正确答案:ABCDE
35、影响图像采集质量的因素包括()
A、曝光时间
B、增益值
C、白平衡
D、触发时机
E、数据传输带宽
正确答案:ABCDE
36、机器视觉中的亚像素技术应用包括()
A、边缘定位
B、特征点检测
C、尺寸测量
D、图像配准
E、目标跟踪
正确答案:ABCDE
37、下列属于机器视觉硬件接口的是()
A、GPIO
B、RS232
C、Ethernet
D、USB
E、CAN
正确答案:ABCDE
38、机器视觉系统优化方向包括()
A、算法加速
B、硬件升级
C、照明优化
D、光学系统改进
E、通信协议优化
正确答案:ABCDE
39、下列属于特征提取算法的是()
A、Harris角点检测
B、FAST特征检测
C、SIFT
D、SURF
E、ORB
正确答案:ABCDE


40、机器视觉中的运动模糊补偿方法包括
A、全局快门
B、短曝光时间
C、
图像去模糊算法
D、编码曝光
E、运动预测
正确答案:ABCDE
41、下列属于机器视觉行业标准的是()
A、GenICam
B、GigE Vision
C、USB3 Vision
D、Camera Link
E、EMVA1288
正确答案:ABCDE
42、深度学习模型部署方式包括()
A、本地推理
B、边缘计算
C、云端部署
D、混合部署
E、分布式推理
正确答案:ABCDE
43、机器视觉中的光学畸变类型包括
()
A、桶形畸变
B、枕形畸变
C、切向畸变
D、径向畸变
E、薄棱镜畸变
正确答案:ABCDE
44、下列影响机器视觉检测精度的光学因素包括(
E、透射率
B、光源均匀性
C、像差
D、景深
E、透射率
正确答案:ABCD
45、机器视觉系统标定工具包括(
A、棋盘格标定板
B、圆形标定板
C、
线阵标定板
D、三维标定块


E、平面镜
正确答案:ABCD
46、下列属于机器视觉中图像变换的是()
A、仿射变换
B、透视变换
C、极坐标变换
D、傅里叶变换
E、小波变换
正确答案:ABCDE
47、机器视觉中的实时操作系统包括()
A、VxWorks
B、QNX
C、RT-Linux
D、Windows RT
E、FreeRTOS
正确答案:ABC
48、下列属于工业相机快门类型的是()
A、全局快门
B、卷帘快门
C、电子快门
D、机械快门
E、同步快门
正确答案:ABCD
49、机器视觉中的颜色管理技术包括()
A、色彩校正
B、白平衡
C、Gamma校正
D、颜色空间转换
E、直方图匹配
正确答案:ABCDE
50、深度学习在机器视觉中的应用包括()
A、缺陷分类
B、目标检测
C、图像分割
D、三维重建
E、光学字符识别
正确答案:ABCDE
51、机器视觉系统的基本组成部分包括()
A、光源


B、镜头
C、相机
D、图像采集卡
E、图像处理软件
正确答案:ABCDE
52、图像预处理技术包括
A、滤波
B、边缘检测
C、阈值分割
D、特征提取
E、图像增强
正确答案:ABCE
53、常用的边缘检测算子有()
A、Sobel算子
B、Prewitt算子
C、Roberts算子
D、Canny算子
E、Laplacian算子
正确答案:ABCDE
54、机器视觉中，光源的选择需要考虑的因素有(
A、物体的颜色
B、物体的材质
C、检测的特征
D、环境光照
E、相机的类型
正确答案:ABCDE
55、立体视觉系统的关键技术包括()
A、相机标定
B、立体匹配
C、
视差计算
D、三维重建
E、图像增强
正确答案:ABCD
56、以下属于图像的全局特征的有()
A、灰度直方图
B、颜色直方图
C、纹理特征
D、SIFT特征
E、形状特征
正确答案:ABC


57、模板匹配的类型包括
A、刚性模板匹配
B、柔性模板匹配
C、多尺度模板匹配
D、旋转不变模板匹配
E、快速模板匹配
正确答案:ABCDE
58、摄像机标定的目的是确定()
A、内参数
B、外参数
C、畸变系数
D、图像分辨率
E、相机帧率
正确答案:ABC
59、常用的图像滤波方法有(
A、均值滤波
B、中值滤波
C、高斯滤波
D、拉普拉斯滤波
E、双边滤波
正确答案:ABCDE
60、机器视觉中，常用于测量的技术有()
A、立体视觉
B、单目视觉测量
C、激光三角测量
D、模板匹配
E、blob分析
正确答案:ABC
61、以下属于图像压缩方法的有()
A、有损压缩
B、无损压缩
C、哈夫曼编码
D、LZW压缩
E、JPEG压缩
正确答案:ABCDE
62、边缘检测的步骤包括
A、图像平滑
B、计算梯度
C、非极大值抑制




A、灰度变换
B、直方图均衡化
C、锐化处理
D、平滑处理
E、对比度拉伸
正确答案:ABCE
69、阈值分割的方法有
A、全局阈值法
B、局部阈值法
C、自适应阈值法
D、迭代阈值法
E、OTSU算法
正确答案:ABCDE
70、机器视觉的应用领域包括()
A、工业检测
B、机器人视觉
C、医学影像
D、安防监控
E、智能交通
正确答案:ABCDE
71、常用的图像格式有()
A、BMP
B、JPG
C、PNG
D、TIFF
E、GIF
正确答案:ABCDE
72、边缘检测算子的性能评价指标有()
A、检测率
B、误检率
C、定位精度
D、抗噪声能力
E、计算速度
正确答案:ABCDE
73、机器视觉中，用于缺陷检测的技术有()
A、模板匹配
B、blob分析
C、边缘检测
D、灰度对比
E、颜色分析


正确答案:ABCDE
74、立体视觉中，影响视差计算精度的因素有()
A、相机标定精度
B、基线长度
C、图像分辨率
D、光照条件
E、立体匹配精度
正确答案:ABCDE
75、以下属于图像的局部特征的有()
A、Harris角点
B、SIFT特征
C、SURF特征
D、ORB特征
E、边缘点
正确答案:ABCDE
76、机器视觉中，光源的布置方式有()
A、背光照明
B、同轴照明
C、环形照明
D、点光源照明
E、线光源照明
正确答案:ABCDE
77、图像的数字化过程包括
A、采样
B、量化
C、编码
D、压缩
E、传输
正确答案:AB
78、摄像机的畸变类型主要有()
A、径向畸变
B、切向畸变
C、薄棱镜畸变
D、桶形畸变
E、枕形畸变
正确答案:ABCDE
79、以下属于模板匹配的应用场景的有()
A、物体识别
B、物体定位


C、
缺陷检测
D、尺寸测量
E、条码识别
正确答案:ABC
80、图像滤波的目的是()
A、去除噪声
B、平滑图像
C、增强边缘
D、减少数据量
E、改善图像质量
正确答案:ABE
81、机器视觉中，常用的测量算法有()
A、亚像素定位算法
B、最小二乘法拟合
C、Hough变换
D、距离变换
E、区域生长
正确答案:ABCD
82、以下属于颜色空间的有()
A、RGB
B、HSV
C、HSL
D、CMYK
E、YCrCb
正确答案:ABCDE
83、边缘检测的应用场景有
A、目标识别
B、图像分割
C、尺寸测量
D、缺陷检测
E、运动检测
正确答案:ABCDE
84、机器视觉系统中，图像采集卡的作用有()
A、将模拟信号转换为数字信号
B、传输图像数据
C、控制相机参数
D、存储图像数据
E、处理图像数据
正确答案:ABC


85、以下属于立体视觉的优点的有
A、可获取物体三维信息
B、测量精度较高
C、适用于动态场景
D、设备成本较低
E、对环境光照不敏感
正确答案:AB
86、特征提取的目的是()
A、减少数据量
B、突出关键信息
C、便于后续处理
D、提高计算速度
E、增强图像对比度
正确答案:ABCD
87、机器视觉中，常用于物体计数的技术有()
A、blob分析
B、模板匹配
C、边缘检测
D、阈值分割
E、形态学处理
正确答案:ABCDE
88、光源的性能参数包括(
A、亮度
B、波长
C、寿命
D、稳定性
E、功耗
正确答案:ABCDE
89、以下属于图像分割的应用场景的有()
A、医学影像分析
B、工业检测
C、遥感图像分析
D、人脸识别
E、目标跟踪
正确答案:ABCDE
90、机器视觉中，相机的选择需要考虑的因素有
A、分辨率
B、帧率
C、感光芯片类型
D、接口类型


E、曝光时间
正确答案:ABCDE
91、以下属于传统的立体匹配算法的有()
A、SSD算法
B、NCC算法
C、SAD算法
D、GC算法
E、BM算法
正确答案:ABCDE
92、图像增强的目的是()
A、提高图像的可辨识度
B、突出有用信息
C、抑制无用信息
D、改善图像的视觉效果
E、去除图像中的噪声
正确答案:ABCD
93、机器视觉中，模板匹配的关键参数有
A、匹配阈值
B、搜索范围
C、旋转角度范围
D、尺度范围
E、匹配得分
正确答案:ABCD
94、摄像机标定的方法有()
A、基于标定板的标定
B、自标定
C、基于运动的标定
D、单应性矩阵标定
E、线性标定
正确答案:ABCDE
95、以下属于滤波方法的作用的有()
A、去除噪声
B、平滑图像
C、增强边缘
D、模糊图像
E、提取特征
正确答案:ABCD
96、机器视觉中，用于定位的技术有()
A、模板匹配


B、特征点匹配
C、霍夫变换
D、边缘检测
E、blob分析
正确答案:ABCDE
97、立体视觉系统的两个相机需要满足的条件有
A、内参数相同
B、光轴平行
C、基线固定
D、同步曝光
E、分辨率相同
正确答案:ABCDE
98、以下属于图像的颜色特征的有()
A、颜色直方图
B、颜色矩
C、颜色集
D、颜色相关图
E、主色调
正确答案:ABCDE
99、边缘检测中，Canny
算子的优点有()
A、抗噪声能力强
B、边缘定位准确
C、检测到的边缘连续
D、计算速度快
E、对光照变化不敏感
正确答案:ABC
100、机器视觉的发展趋势包括
A、深度学习与机器视觉结合
B、3D视觉技术的普及
C、实时性要求提高
D、小型化、智能化
E、多传感器融合
正确答案:ABCDE
101、机器视觉系统可以应用于以下哪些领域?
A、制造业
B、医疗行业
C、农业
D、交通监控
正确答案:ABCD


102、以下哪些是机器视觉中常用的光源类型?
A、LED光源
B、卤素灯
C、氙灯
D、紫外灯
正确答案:ABCD
103、机器视觉中，图像处理可能包括哪些步骤?
A、滤波
B、边缘增强
C、特征提取
D、图像分割
正确答案:ABCD
104、以下哪些因素会影响机器视觉系统的性能?
A、相机分辨率
B、光源稳定性
C、算法复杂度
D、环境温度
正确答案:ABCD
105、机器视觉中，以下哪些是图像采集卡的功能?
A、信号转换
B、图像压缩
C、数据传输
D、图像存储
正确答案:ABC
106、机器视觉中，以下哪些是图像增强的目的?
A、提高图像质量
B、减少噪声
C、突出特征
D、改善视觉效果
正确答案:ABCD
107、以下哪些是机器视觉中常用的图像特征?
A、颜色
B、纹理
C、形状
D、大小
正确答案:ABCD
108、机器视觉中，以下哪些是图像分割的方法?
A、阈值分割
B、边缘检测


C、区域生长
D、聚类算法
正确答案:ABCD
109、机器视觉中，以下哪些是图像匹配的算法?
A、模板匹配
B、特征匹配
C、相位相关
D、傅里叶变换匹配
正确答案:ABCD
110、以下哪些是机器视觉中常用的图像滤波器?
A、高斯滤波器
B、中值滤波器
C、拉普拉斯滤波器
D、双边滤波器
正确答案:ABCD


第三部分:对错题
1、机器视觉系统可以完全替代人工视觉。
A、对
B、错
正确答案:B
2、机器视觉系统对环境光线变化不敏感。
A、对
B、错
正确答案:B
3、机器视觉中的图像处理算法可以提高图像的识别率。
A、对
B、错
正确答案:A
4、机器视觉系统不能用于动态物体的检测。
A、对
B、错
正确答案:B
5、机器视觉系统可以用于测量物体的三维形状。
A、对
B、错
正确答案:A
6、机器视觉系统只能处理二维图像。
A、对
B、错
正确答案:B
7、机器视觉系统可以用于质量控制。
A、对
B、错
正确答案:A
8、机器视觉系统不能识别透明物体。
A、对
B、错
正确答案:B
9、机器视觉系统可以用于机器人导航。
A、对


B、错
正确答案:A
10、机器视觉系统不能识别颜色差异。
A、对
B、错
正确答案:B
11、机器视觉系统中，相机的主要功能是将光学图像转换为电信号。()
A、对
B、错
正确答案:A
12、图像的分辨率越高，图像的清晰度一定越高。(
A、对
B、错
正确答案:B
13、中值滤波对椒盐噪声的抑制效果优于均值滤波。()
A、对
B、错
正确答案:A
14、摄像机标定的主要目的是消除图像中的噪声。(
A、对
B、错
正确答案:B
15、立体视觉必须使用两个相机才能实现。()
A、对
B、错
正确答案:B
16、阈值分割中，全局阈值法适用于光照不均匀的图像。(
A、对
B、错
正确答案:B
17、LED
光源属于冷光源，且寿命较长。()
A、对
B、错
正确答案:A
18、Canny
算子是一种抗噪声能力较强的边缘检测算子。
A、对


B、错
正确答案:A
19、模板匹配中，旋转不变模板匹配可处理目标的任意角度旋转。()
A、对
B、错
正确答案:A
20、图像的灰度直方图反映了图像中像素的位置分布。()
A、对
B、错
正确答案:B
21、镜头的焦距越长，成像范围越大。()
A、对
B、错
正确答案:B
22、有损压缩会丢失部分图像信息，且无法恢复。()
A、对
B、错
正确答案:A
23、霍夫变换可用于检测图像中的直线和圆。()
A、对
B、错
正确答案:A
24、机器视觉中，背光照明主要用于突出物体的表面缺陷。()
A、对
B、错
正确答案:B
25、相机的帧率越高，越适合拍摄快速运动的物体。()
A、对
B、错
正确答案:A
26、拉普拉斯滤波可用于增强图像的边缘信息。()
A、对
B、错
正确答案:A
27、摄像机的径向畸变包括桶形畸变和枕形畸变。(
A、对


B、错
正确答案:A
28、模板匹配中，匹配得分越高，模板与目标的相似度越低。()
A、对
B、错
正确答案:B
29、图像增强的目的是去除图像中的噪声。()
A、对
B、错
正确答案:B
30、立体视觉中，视差越大，物体离相机越近。()
A、对
B、错
正确答案:A
31、均值滤波属于非线性滤波。()
A、对
B、错
正确答案:B
32、机器视觉系统中，图像采集卡的作用是将模拟信号转换为数字信号。()
A、对
B、错
正确答案:A
33、颜色直方图是图像的全局特征，不包含空间位置信息。()
A、对
B、错
正确答案:A
34、边缘检测是图像分割的一种常用方法。()
A、对
B、错
正确答案:A
35、相机的曝光时间越长，图像越亮。()
A、对
B、错
正确答案:A
36、SIFT特征具有旋转和尺度不变性。()
A、对


B、错
正确答案:A
37、光源的波长越长，穿透能力越强。(
A、对
B、错
正确答案:A
38、阈值分割中，阈值选择越高，分割出的目标区域越大。()
A、对
B、错
正确答案:B
39、机器视觉中，三维重建是立体视觉的最终目的之一。()
A、对
B、错
正确答案:A
40、高斯滤波是一种非线性滤波方法。()
A、对
B、错
正确答案:B
41、相机的内参数包括焦距和主点坐标。
()
A、对
B、错
正确答案:A
42、模板匹配可用于物体的计数。()
A、对
B、错
正确答案:A
43、图像的量化等级越高，图像的色彩越丰富。()
A、对
B、错
正确答案:A
44、拉普拉斯算子对噪声非常敏感。()
A、对
B、错
正确答案:A
45、立体视觉的基线长度越长，测量精度越低。()
A、对


B、错
正确答案:B
46、中值滤波会使图像边缘变得模糊。
A、对
B、错
正确答案:B
47、机器视觉系统中，图像处理软件的核心功能是图像采集。()
A、对
B、错
正确答案:B
48、全局快门相机拍摄快速运动物体时，不易出现果冻效应。()
A、对
B、错
正确答案:A
49、边缘检测算子的检测率越高，误检率一定越低。()
A、对
B、错
正确答案:B
50、摄像机的外参数用于描述相机在三维世界中的位置和姿态。(
A、对
B、错
正确答案:A
51、有损压缩的压缩比通常低于无损压缩。()
A、对
B、错
正确答案:B
52、形态学运算中的腐蚀操作可用于去除图像中的小噪声点。()
A、对
B、错
正确答案:A
53、立体匹配是立体视觉中最关键且最困难的步骤。()
A、对
B、错
正确答案:A
54、图像的空间分辨率是指图像中像素的灰度级数量。()
A、对

2025年宁波技能竞赛工业视觉系统运维项目
B、错
正确答案:B
55、同轴光源可有效减少物体表面的反光。()
A、对
B、错
正确答案:A
56、模板匹配对目标的尺度变化不敏感。()
A、对
B、错
正确答案:B
57、直方图均衡化可提高图像的对比度。()
A、对
B、错
正确答案:A
58、相机的帧率与曝光时间成反比。()
A、对
B、错
正确答案:A
59、机器视觉中，blob分析可用于检测图像中的连通区域。()
A、对
B、错
正确答案:A
60、径向畸变会导致直线成像为曲线。()
A、对
B、错
正确答案:A
61、均值滤波会使图像整体变得模糊。()
A、对
B、错
正确答案:A
62、摄像机标定必须使用专用的标定板。()
A、对
B、错
正确答案:B
63、图像的压缩比越高，图像质量一定越差。()
A、对


B、错
正确答案:B
64、线阵相机适用于拍摄大面积的平面物体。()
A、对
B、错
正确答案:A
65、边缘检测后的边缘通常是单像素宽度的。()
A、对
B、错
正确答案:B
66、立体视觉中，视差是左右图像中对应点的坐标差。()
A、对
B、错
正确答案:A
67、LED光源的亮度不可调节。()
A、对
B、错
正确答案:B
68、模板匹配的计算速度与模板大小成正比。()
A、对
B、错
正确答案:A
69、图像的灰度级是指图像中像素的数量。()
A、对
B、错
正确答案:B
70、霍夫变换对噪声和遮挡具有较强的鲁棒性。()
A、对
B、错
正确答案:A
71、相机的外参数不随相机位置变化而变化。()
A、对
B、错
正确答案:B
72、形态学运算中的膨胀操作可用于填充目标区域的小孔。()
A、对


B、错
正确答案:A
73、图像增强会改变图像的原始信息。(
A、对
B、错
正确答案:A
74、单目视觉无法获取物体的三维信息。()
A、对
B、错
正确答案:B
75、高斯滤波的标准差越大，图像平滑效果越强。(
A、对
B、错
正确答案:A
76、机器视觉系统的检测速度主要取决于相机的帧率。()
A、对
B、错
正确答案:B
77、阈值分割是一种基于区域的图像分割方法。()
A、对
B、错
正确答案:A
78、摄像机的畸变可以完全消除。()
A、对
B、错
正确答案:B
79、多尺度模板匹配可处理目标的旋转变化。()
A、对
B、错
正确答案:B
80、图像的色彩深度越高，图像占用的存储空间越大。()
A、对
B、错
正确答案:A
81、边缘检测算子的梯度幅值越大，边缘越明显。(
A、对


B、错
正确答案:A
82、背光照明时，物体越厚，成像越暗。()
A、对
B、错
正确答案:A
83、相机的全局快门比滚动快门成本低。()
A、对
B、错
正确答案:B
84、模板匹配中，搜索范围越大，匹配速度越快。()
A、对
B、错
正确答案:B
85、直方图均衡化会使图像的灰度直方图变得更集中。()
A、对
B、错
正确答案:B
86、立体视觉的视差图是二维图像，每个像素值表示视差大小。()
A、对
B、错
正确答案:A
87、中值滤波对高斯噪声的抑制效果优于均值滤波。()
A、对
B、错
正确答案:B
88、机器视觉中，特征提取是目标识别的前提。()
A、对
B、错
正确答案:A
89、图像的采样频率越高，图像的空间分辨率越低。()
A、对
B、错
正确答案:B
90、摄像机标定的内参数在相机使用过程中不会发生变化。()
A、对


B、错
正确答案:A
91、形态学开运算可用于平滑目标边缘，去除小凸起。()
A、对
B、错
正确答案:A
92、所有机器视觉系统都必须使用图像采集卡。()
A、对
B、错
正确答案:B
93、颜色直方图具有旋转不变性。()
A、对
B、错
正确答案:A
94、立体视觉的基线长度越短，测量范围越大。()
A、对
B、错
正确答案:A
95、拉普拉斯滤波后的图像可能出现负值像素。()
A、对
B、错
正确答案:A
96、相机的曝光时间与帧率无关。()
A、对
B、错
正确答案:B
97、模板匹配对光照变化非常敏感。()
A、对
B、错
正确答案:A
98、图像的无损压缩不会降低图像质量。()
A、对
B、错
正确答案:A
99、边缘检测是图像分析的第一步。()
A、对

2025年宁波技能竞赛工业视觉系统运维项目
B、错
正确答案:B
100、摄像机的外参数会随相机位置变化而变化。()
A、对
B、错
正确答案:A
101、均值滤波和中值滤波都属于线性滤波。()
A、对
B、错
正确答案:B
102、机器视觉可用于检测物体的内部缺陷。()
A、对
B、错
正确答案:B
103、多阈值分割可将图像分为多个区域。()
A、对
B、错
正确答案:A
104、SIFT特征的提取速度比ORB特征快。()
A、对
B、错
正确答案:B
105、光源的稳定性对机器视觉检测精度影响不大。()
A、对
B、错
正确答案:B
106、图像的量化误差会导致图像出现伪轮廓。(
A、对
B、错
正确答案:A
107、立体匹配中的左右一致性检查可去除错误匹配点。()
A、对
B、错
正确答案:A
108、相机的分辨率越高，图像文件越大。()
A、对


B、错
正确答案:B
109、形态学闭运算可用于连接目标间的小孔和缝隙。()
A、对
B、错
正确答案:A
110、机器视觉系统的精度主要取决于镜头的焦距。()
A、对
B、错
正确答案:B